<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Состоятельный клиент</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_hint">
		<text>Торговцы чаще предлагают Вам самые редкие и дорогие товары.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Торговлей, грабежами и мародёрством Вы сумели сколотить целое состояние. Вашим сбережениям можно позавидовать, подобные клиенты - большая радость для торговца.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Состоятельный клиент»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Рентгенотерапия</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_hint">
		<text>Даже без приёма анабиотика у Вас есть шанс пережить выброс или пси-шторм вне укрытия.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>К своему удивлению Вы начали замечать, что стали менее чувствительны к выбросам. Похоже, их последствия для Вас теперь не так фатальны.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Рентгенотерапия»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Информатор</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_hint">
		<text>Отныне торговцы будут платить Вам дополнительный процент за каждый найденный КПК.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Не секрет, что для многих людей информация - товар не менее ценный, чем артефакты. Прошли слухи, что Вы являетесь надёжным источником оной.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Информатор»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Свободный путь</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_hint">
		<text>Пути через Янтарь и Радар вновь открыты для сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Наблюдая, к чему привели безрассудные эксперименты, Вы решили взять дело в свои руки. Благодаря отключению пси-установок, пути через Янтарь и Радар вновь стали открыты для сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Свободный путь»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>Охотник на мутантов</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_hint">
		<text>Отныне есть шанс получить больше трофеев с тела убитого мутанта.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Вы буквально вселяете страх в тварей Зоны; и неудивительно, ведь в большинстве случаев Вы - последнее, что они видят в своей жизни. В последнее время Вы стали замечать, что Ваш кровавый урожай становится всё богаче.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Охотник на мутантов»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Последнее слово</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_hint">
		<text>Пленённые сталкеры иногда могут выдать координаты сразу нескольких тайников.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Вы сметаете всё на своем пути, оставляя позади лишь трупы и стреляные гильзы. Дурная слава о Вас известна каждому новичку. Вы часто задумываетесь над тем, почему люди ставят имущество выше своей жизни. Возможно, когда-нибудь это изменится.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Последнее слово»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Техническое превосходство</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_hint">
		<text>Вы можете полностью улучшать своё снаряжение у еще одного техника, помимо Лесника.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Услуги Лесника никогда не были дешёвыми, но теперь у него появился конкурент. Ваш механик сможет сделать всё что угодно, благодаря инструментам, которые Вы принесли.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Техническое превосходство»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Турист</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_hint">
		<text>Вы начинаете вспоминать о тайниках, замеченных во время предыдущих вылазок.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Несмотря на опасности, Вы исследовали все доступные закоулки Зоны. От глубин мрачных Болот до железного лабиринта Кладбища Техники - Вы знаете Зону как свои пять пальцев!</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Турист»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Плюшкин</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_hint">
		<text>Ваше везение на тайники слегка увеличилось.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Ваш хабар - наш хабар, это выражение буквально стало Вашим кредом. У Вас просто талант нахождения чужих тайников! Несмотря на нечастые неудачи, Вы заметили, что Ваше везение с каждым днём всё увеличивается.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Плюшкин»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Перфекционист</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_hint">
		<text>Были получены все доступные достижения.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Всё, чего можно было достичь, было достигнуто. Вы знаете Зону лучше, чем она сама. И несмотря на все трудности, что Вы преодолели, и все угрозы, с которыми вам пришлось столкнуться, Вы всё так же остаётесь непобедимым.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Перфекционист»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Разрушитель легенд</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_hint">
		<text>Ваш ранг и репутация значительно возросли.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Ранее Вы знали о нём лишь из баек, потом увидели собственными глазами, а затем вовсе его уничтожили. Всегда будут те, кто Вам не поверит, но факт остаётся фактом - Исполнителя Желаний больше не существует.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Разрушитель легенд»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Приземление</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_hint">
		<text>На замену уничтоженным Ми-24 прилетят вертолёты Ми-2.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Чем выше летают, тем громче падают. Не желая больше тратить дорогую технику и оборудование, правительство решило заменить вертолёты более дешевыми аналогами. Что, впрочем, не делает их уничтожение менее заманчивым.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Приземление»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Геолог</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_hint">
		<text>Повышена вероятность рождения артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Гудящие, шипящие, плюющиеся - никакие аномалии более не способны Вас напугать. После стольких успешных вылазок Вы не можете не заметить, что Зона стала еще более щедрой на артефакты, чем раньше.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Геолог»!</text>
	</string>

	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Легенда</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_hint">
		<text>Вы можете брать больше сталкеров в отряд.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Гроза вертолётов. Доставщик КПК. Своим опытом и возможностями Вы прославились на всю Зону. Новички берут с Вас пример, а байки о Вас теперь рассказывают у каждого костра.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_unlock">
		<text>Вы получили достижение «Легенда»!</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>S.C.H.O.L.A.R.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_hint">
		<text>Hint</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>Description.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_unlock">
		<text>Вы получили достижение «S.C.H.O.L.A.R.»!</text>
	</string>
</string_table>
