<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="bar_arena_man_job_0">
        <text>Я хочу сразиться. Кто там в этот раз?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1">
        <text>Не с кем пока сражаться. Позже приходи, когда нам новых мутантов подвезут.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_100">
        <text>За участие в боях принято платить. С тебя 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_101">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_11">
        <text>Ну что ж, первый бой. Твой противник - такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. Ему поставили выбор: либо выходишь и дерешься, либо отправляешься в ближайшую аномалию. Так что драться он будет как пёс, загнанный в угол. Из снаряжения сегодня, дай-ка подумать, ага - будете драться на пистолетах, самых дешевых. Ну, и по две коробки патронов, я думаю, вам хватит. Иди и надери ему задницу или отправься собакам на корм, выбор не большой. Вперед.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_111">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_112">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_12">
        <text>Предыдущий бой еще ничего не означал. Ты все еще кусок мяса, на который приличный человек не поставит и обоймы. Если хочешь неплохо заработать, то тебе предстоит еще не раз выступить. Твой соперник тоже прошел первый круг и сделал это достаточно быстро, да и противник у него был посерьезней твоего. Ну, если честно, он мне не нравится; он убивает очень быстро, а публика этого не любит. Так что давай, иди и покажи, на что ты способен. После этого боя ставки начнут повышаться, осталось только выжить. Пошел!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_121">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_122">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_13">
        <text>Ну, что ж. Ты оказался не таким уж слабаком, каким показался с первого взгляда. Пришло время проверить тебя в честной схватке. Против тебя выступают два противника, первый - Швед, второго не помню как зовут. Их специально поставили в пару, они друг другу страшно не нравятся. Так что командной игры с их стороны можешь не боятся. Скорее они друг друга подстрелят. Из оружия сегодня ружья, так что смотри, в упор не подставляйся, а то по частям тебя собирать будут. Ставки против тебя десять к одному, если победишь - отлично заработаешь. Погнал!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_131">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_132">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Теперь я могу с уверенностью сказать, что ты боец. Пришло время командного выступления. С тобой будут выступать два новичка, два брата. Они еще не выступали, но так как они братья, пришлось засунуть их в командные бои. На особую помощь с их стороны можешь не рассчитывать, так что рассчитывай только на себя. Против вас выступает сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Опасные парни. Оружие смешанное, у одного из них автоматический дробовик - с ним будь предельно осторожен. Давай, удачи, она тебе пригодится.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Сегодня у тебя необычный бой. Про твои подвиги прослышали даже вояки и прислали двоих своих бойцов. Да, не удивляйся, вояки тоже в этом участвуют. Среди зрителей есть даже генерал. Эти парни из спецназа, точнее из ОМОНа. И вооружены они соответствующе. Будь острожен, у них достаточно крепкая броня. Я тебя тоже голым не оставлю. Получишь броню, свободовский броник, что б они подавились. Штука легкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат тоже не лыком шит. Удачи!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Сегодня у тебя показательный бой. Долг изловил банду, которая долгое время на Ростке покоя сталкерам не давала. Брали их ночью, так что почти все живы остались. Их все равно к стенке будут ставить, так я Долг уломал дать им шанс. Кто выживет - отправится в тюрягу вне Зоны, всё лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, но их шестеро, так что смотри, не подставляйся по-глупому. Айда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Вот ты и дошел почти до финала. Тебе предстоит бой со сталкером-мастером. Да, он один, но он в экзоскелете и со штурмовой винтовкой, если попадешь под очередь - считай, что ты труп. Тебя ждет сюрприз, о котором я не могу тебе рассказать, но мой тебе совет - готовься, схватка будет непростой. Победитель этой схватки пройдет в финал - Смертельный бой. Вперед!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Я тебя поздравляю! Ты дошел до финала. Осталась последняя схватка - Смертельный бой. В этом бою каждый сам за себя. Помимо тебя в схватке принимают участие еще четыре сталкера, все мастера, все в экзоскелетах. Теперь всё будет честно - у тебя будет точно такое же снаряжение. Никаких аптечек и бинтов. Готов? Докажи, что ты лучший! ПОШЁЛ!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Я не готов.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Здорово! Есть новый бой для тебя.</text>
	</string>
        <string id="bar_arena_man_start_111112">
        	<text>Эй! Ты заплатил за бой и тут же убежал. А драться-то кто будет?</text>
        </string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Погуляй часок-другой, арена еще не готова.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ты уже стал Мастером!!!\n</text>
	</string>
    <string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Ты победил! Вот твоя награда!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
	</string>
    <string id="bar_arena_manager_game_0">
        <text>Я хочу сразиться. Что за тварь у тебя в этот раз?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_105">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1051">
        <text>Тогда вали отсюда, сталкер.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_110">
        <text>С тебя 2000 за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_111">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_11111112">
        <text>Я тебе уже платил.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_115">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1151">
        <text>Ну так не трать моё время попусту.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_120">
        <text>Давай 3000 за участие и кровосос готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_121">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_125">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1251">
        <text>Не трать моё время, сталкер.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_130">
        <text>Не так быстро. Для начала заплати 5000 за участие.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_131">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_135">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1351">
        <text>Тоже мне, нищий нашёлся.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_140">
        <text>Плата за участие - 5000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_141">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_145">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_1451">
        <text>Тебя там обчистили что ли?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2">
        <text>Есть псевдособака. Образец крупный, но изрядно побитый. Зато злющая, как моя тёща. Ну что, готов?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_200">
        <text>Добро. Еще один момент. Ты должен выбрать время, за которое сможешь убить мутанта, а вместе с ним и выигрыш, который получишь за победу. Сможешь уложиться - ты выиграл, нет - проиграл. Чем меньше выбранное время, тем больше выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_201">
        <text>30 секунд и тройной выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_202">
        <text>Полторы минуты и двойной выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_203">
        <text>Без ограничений на время. Половина выигрыша.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_204">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_2041">
        <text>Как хочешь, но деньги я всё равно тебе не верну.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_21">
        <text>Я попробую. Выпускай свою собаку.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_22">
        <text>Собака? И это всё, что у тебя есть?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_221">
        <text>Глядите-ка, наша девочка собачки испугалась. Ну да ладно, не расстраивайся.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_3">
        <text>Есть один уродец в противогазе. Снорком зовут. Внешне тощий и слабый, но проворный, что твой Джеки Чан. Готов?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_300">
        <text>Отлично. Сейчас всё подготовим. Заходи на арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_31">
        <text>Выпускай своего снорка.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_32">
        <text>Ну уж нет. Меня от одного его вида воротит.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_321">
        <text>Испугался наполовину сгнившего уродца в противогазе?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_4">
        <text>На этот раз настоящая удача. Поймали молодого кровососа. Глупый ещё, зато со всеми положенными дурными привычками.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_41">
        <text>Давай, готовь кровососа.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_42">
        <text>Кровосос? Ну уж нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_421">
        <text>Чего? Ты теперь кровососов жалеешь? Когда это ты успел в "Свободу" записаться?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_5">
        <text>На этот раз у нас жирный коротышка в чёрном плаще, местные зовут его бюрером.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_51">
        <text>Маленький и жирный? Запросто. Выводи этого уродца.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_52">
        <text>Слышал я про эти штуки. Я пас.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_521">
        <text>Он же тебе едва до пояса достает. И ты испугался?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_6">
        <text>О, это особый случай. Не знаю, где его отловили, но он просто зверь. Его так все и называют - Зверь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_61">
        <text>По рукам. Я избавлю его от мучений.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_62">
        <text>Нет, спасибо, я не самоубийца.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_game_621">
        <text>Мда... Вообще, честно говоря, я и сам его немного побаиваюсь. Но я и на арене не сражаюсь, так что какая разница?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_0">
        <text>Есть пара вопросов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_1">
        <text>Валяй.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_10">
        <text>Вопросов больше нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_11">
        <text>Что это за заведение?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_111">
        <text>Это - мой бизнес в здешних краях. Арена - место, где любой сталкер может проверить свои силы в дуэлях с мутантами. А если проявит достаточное умение, то и денег заработать может.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_12">
        <text>Откуда здесь живые мутанты?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_121">
        <text>С Долгом договорились. Раньше они на зачистках добивали всех, а потом я предложил им деньги в обмен на раненых ослабленных мутантов. Договорились быстро. С тех пор у меня практически неиссякаемый источник монстров.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_13">
        <text>Откуда ты?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_info_131">
        <text>Много откуда. Я уже и сам не знаю, что считать своей родиной. Долгое время провёл в Африке, потом несколько лет в Эквадоре. А потом услышал о таком замечательном месте, и понял, что здесь можно хорошо заработать. И вот я здесь.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_0">
        <text>Какие правила?</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_rules_1">
        <text>О, правила очень простые. Я их сам придумал. Есть клетка, в неё запускается мутант. Ты платишь деньги, а также выбираешь время, за которое ты убьёшь монстра. Если успеваешь - получаешь выигрыш. Если не успеваешь, деньги я оставляю себе.\nНо бои против мутантов - это так, считай, для развлечения. Гораздо более интересные - бои против людей. Долговцы отлавливают бандитов и прочих сволочей и дают им возможность сразиться на арене взамен на свободу. Бывает, и обычные сталкеры решают проверить здесь свои силы. В любом случае, если кто-либо покидает арену живым - он получает приличную награду. А если продолжает побеждать в следующих боях - всё больше сталкеров приходят посмотреть на бои, и участник получает еще больший выигрыш.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_11">
        <text>Рад видеть тебя, сталкер. Добро пожаловать на Арену.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_21">
        <text>Ну так чего ты ждешь? Двигай в клетку!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_31">
        <text>Прости, пока что сражаться не с кем. Погоди денёк-другой, пока мы нового мутанта не поймаем.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_41">
        <text>Вот ты где! Неплохо выступил, неплохо. Вот твой выигрыш. Если захочешь еще раз сразиться на деньги - подходи в любое время.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_manager_start_51">
        <text>Прости, братан, но ты проиграл. Приходи в следующий раз, коли хочешь.</text>
    </string>
<!------------------ bar_visitors_barman_stalker_trader ----------->    
<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Здорово! Ну, как оно?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Тебе чего, сталкер?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Ты купить чего хочешь, или как?</text>
	</string>
<!------------------------- bar_visitors_stalker_mechanic ------------------------>
    <string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
        <text>Здорово, мужик, как Зона? Эмм... Я надеюсь, тебе нужно что-нибудь починить? А то я сейчас совсем на мели...</text>
    </string>
</string_table>
