<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
<string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения. Нуждается в настройке.</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Ненастроенный пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Прототип, разработанный учёными для защиты от пси-излучения.</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Пси-шлем</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Ключ Доктора от тайника в Припяти.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Ключ Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Ключ с выгравированной надписью "Готель Полісся - 26".</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Потёртая рукопись в кожаной обложке. Написана самим Стрелком. Судя по заглавиям, в ней раскрываются некоторые загадки Зоны.</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Документы из тайника Стрелка</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Нечто вроде мощной электронной отмычки. Похоже, что она создана с целью взломать какой-то специфический электронный замок. Как ни странно, конструкция не подразумевает универсальности - оно создавалось для конкретного замка и не способно взламывать какие-либо другие коды.</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Декодер</text>
	</string>
	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>Документы содержат короткий отчёт об одном из походов Клыка со Стрелком в центр Зоны. Здесь упоминается огромное количество отрядов "Монолита" вокруг чернобыльской АЭС, конкретнее - под бетонным саркофагом. Скорее всего, там расположена главная база "Монолита", но также создаётся впечатление, будто фанатики пытаются скрыть от людских глаз что-то, что находится под саркофагом. Кроме того, здесь говорится, что группа Стрелка обнаружила некую секретную лабораторию севернее ЧАЭС, под Генераторами, однако не смогла проникнуть внутрь, ибо дверь была заблокирована, а чтобы открыть её понадобился бы декодер.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Записи Доктора</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>"Просто размышления старика о теориях заговора".\nХодят слухи, что институт "Агропром" был всего лишь прикрытием для некой неофициальной лаборатории, работающей во времена перед второй катастрофой. Поговаривают, в ней проводили весьма необычные эксперименты. Торговцы нарыли кучу информации о подобных лабораториях. Я встречался с Барменом, он рассказал, что послал долговских разведчиков в Тёмную Долину, чтобы те пробрались в подземную лабораторию, которая носит название Х-18, но они бесследно исчезли. Еще я слышал истории о неком "пси-мозге", который накрыл излучением половину Янтаря и зомбирует каждого, кто подойдёт слишком близко. Подобная штука есть и в подземельях Радара, которые, судя по всему, тоже являются одной из этих лабораторий. Видимо, эта установка и есть тем самым Выжигателем мозгов. Есть основания предполагать, что Выжигатель был создан именно для того, чтобы перекрыть пути на Север, однако никто так и не знает, что именно он из себя представляет. Бармен же уверен, что Выжигатель рукотворен и, более того, не всегда работает на полную мощность. Он считает, что есть некие периоды, во время которых мощность излучения падает для охлаждения установки. Определённо, чтобы узнать что-либо наверняка, нужно для начала посетить все эти лаборатории. Жаль только, что я уже слишком стар для этого дерьма. Вот Стрелок - совсем другое дело, но, чёрт возьми, он уже несколько лет как без следа исчез.</text>
	</string>

	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Огнеупорный кейс с военными документами и отчётами расследований, проводимых в окрестностях Агропрома. В отчётах подробно описывается о том, как из института бесследно исчезала техника и оборудование, а результаты расследования их пропажи были явно сфальсифицированы.</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Военные документы</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_name">
		<text>Доклады биологических исследований</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>В докладе подробно описываются исследования биологических материалов из лаборатории Х-18 и эксперименты по воздействию на них пси-излучения разной интенсивности. Кроме того, здесь во всех подробностях описывается мутация живых существ под воздействием излучения.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>В документах говорится об одном из побочных открытий учёных секретных лабораторий, а именно о возможности живых существ генерировать пси-излучение. Также тут говорится, что в рамках экспериментов, проводимых в Х-16, учёными был искусственно выращен биологический пси-излучатель, по сути, представляющий собой гигантский мозг.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Доклады исследования пси-излучения</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>В документах указываются технические характеристики антенны и их отличие от прогнозированных. На обратной стороне стоит пометка - она свидетельствует, что данная документация была оформлена в лаборатории Х10.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Документы о излучателе «Радуга»</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>В документе говорится о переводе исследовательской группы и передаче всех материалов в лабораторию где-то на севере, в которой будут изучаться проблемы влияния ноосферы. Код доступа к лабораории - дата катастрофы (ддммгггг).\n \nСостав исследовательской группы: Лебедев Н.А., Каланча Е.Ф., Суслов В.И.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Распоряжение о переводе</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
		<text>В тетради есть подробное описание эксперимента по направленному воздействию пси-полем на объект, который находится в другом полушарии Земли. Группа учёных на судне в Карибском море получила сигнал, но с искажениями. Модуляции были непонятным образом искажены, словно «подправлены» кем-то. Одна из рабочих версий основана на предположении о верности теории ноосферы, которая якобы и привнесла эти искажения.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Тетрадь с записью об эксперименте</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Документация по «изделию №62»</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Документация, в которой описан принцип работы и основные ТТХ электромагнитной установки.\nВ документы вложена записка: «Документацию необходимо вернуть в центральную лабораторию (X8). Я буду занят, доставишь сам. Н. Лебедев».</text>
	</string>
</string_table>
