<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 (дробь)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 др</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_descr">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый дробью диаметром 6 мм. На близких дистанциях обладает огромным убойным и останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12,7х55мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_s">
		<text>12,7х55мм СЦ-130</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-fmj_descr">
		<text>Дозвуковой патрон калибра 12.7, используемый винтовкой ВКС "Выхлоп". Имеет пулю массой от 59 до 76 грамм, и наделяет ее большим объемом кинетической энергии при выстреле.</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-bmg">
		<text>Патроны 12,7x99мм NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-bmg_s">
		<text>12,7x99мм NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-bmg_descr">
		<text>Крупнокалиберный патрон, разработанный в конце 1910-х годов для пулемёта Browning M1921 на основе увеличенного патрона .30-06. В использование боеприпас официально вошел в 1921 году.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 (жекан)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жк</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_descr">
		<text>Патрон 12-го калибра с безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей: его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 (дротик)</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12х76 дт</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_descr">
		<text>Пуля-дротик. Оперение стабилизирует пулю, что увеличивает точность боя. Массивное стальное тело пули способно пробить любой бронежилет.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9x18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_descr">
        <text>Патрон 9x18 мм, который также известнен как "9мм Макаров" и "9мм ПМ", названный так в честь наиболее известного пистолета под данный боеприпас, был разработан советским конструктором Б. В. Сёминым. Имеет прямую бесфланцевую гильзу, как правило, игзотовленную из лакированной стали или латуни.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9x18мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18мм ПБМ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_descr">
		<text>Патрон 9х18мм ПБМ, разработанный в конце 1990 года в Тульском КБП.  Предназначен для ведения огня по бронированным целям. Вследствие уменьшения массы пули значительно повысилась пробивная и останавливающая способность боеприпаса.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9x19 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19мм </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_descr">
		<text>Патрон был разработан Георгом Люгером в 1902 году по заказу немецкого морского флота, который до этого использовал 7,65-миллиметровый пистолет Люгера, чьё останавливающее действие являлось недостаточным. На сегодняшний день "9 мм" остаётся самым популярным и надёжным патроном для пистолетов и пистолетов-пулемётов во всём мире. Он сочетает в себе достаточную боевую эффективность и относительно компактные размеры, что позволяет максимально увеличить ёмкость магазина.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_descr">
		<text>Впервые изготовленная в 1994 году, данная версия девятимиллиметрового патрона обладает бронебойной пулей особой формы и мощным пороховым зарядом, что доводит патрон, изначально обозначенный как 7Н21, до уровня +Р+, с пиковым давлением близко 2 800 кг на кв. метр. Пуля имеет сердечник из закалённой стали, окружённый биметаллической оболочкой. Полость между сердечником и оболочкой заполнена полиэтиленом, а на конце пули размещен заострённый наконечник, чтобы улучшить проникающую способность.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj">
		<text>Патроны 5.7x28 мм SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_s">
		<text>5.7x28 SS190</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-fmj_descr">
		<text>Высокоскоростной патрон, разработанный бельгийской оружейной компанией FN Herstal с целью заменить стандартный НАТОвский патрон 9х19 мм "Парабеллум". Представляет собой патрон центрального воспламенения с гильзой бутылочной формы, неким образом похожий на .22 Hornet и .22 K-Hornet. Используется в пистолете-пулемёте FN P90 и пистолете FN Five-seveN.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap">
		<text>Патроны 5.7x28 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_s">
		<text>5.7x28 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.7x28-ap_descr">
		<text>С целью улучшения эффективности против бронежилетов, в 1994 году компания FN разработала патрон SS190 AP с более тяжелой пулей и композитным сердечником, состоящим из закалённой стали в передней части пули и аллюминия в задней.</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-ae">
		<text>Патроны .50 AE</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-ae_s">
		<text>.50 AE</text>
	</string>
	<string id="ammo-50-ae_descr">
        	<text>Патрон, разработанный в 1988 году для израильского пистолета Desert Eagle. Один из самых мощных пистолетных патронов в мире. Имеет тупоконечную пулю, которая обуславливает огромное останавливающее действие данного патрона, а также возможность вывернуть вам запястье при выстреле.</text>
	</string>
	<string id="ammo-357">
		<text>Патроны .357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-357_s">
		<text>.357 Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-357_descr">
        	<text>Патрон, разработанный в 1935 году совместными усилиями компаний Smith &amp; Wesson и Remington с целью создать более мощный револьверный патрон для американских правоохранительных органов. Несмотря на свой возраст, до сих пор является одним из самых популярных револьверных патронов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>.45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_descr">
        	<text>Пистолетный патрон, разработанный Джоном Браунингом в 1904 году. Позже, в 1911 году, он был принят на вооружение США и с тех пор пользовался популярностью в течение сотни лет, благодаря своим баллистическим качествам. Пуля имеет относительно небольшую начальную скорость, но в то же время обладает высокой точностью и останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45ACP Hydra-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>.45ACP HS</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_descr">
		<text>Нестандартный тип патрона для калибра .45 ACP - полуоболочечная пуля с экспансивной выемкой и стальным сердечником. Этой комбинации полуоболочечной экспансивной и бронебойной пуль свойственны как все достоинства, так и все недостатки обоих типов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39 мм (7Н10)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39 (7Н10)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_descr">
		<text>В связи с ростом использования бронежилетов, конструкция пули стандартного патрона 5Н7 была вынуждена потерпеть неоднократные изменения с целью увеличения проникающей способности. Результатом этих изменений стал патрон 7Н10 ПП с "повышенной пробиваемостью". Введённый в 1992 году, патрон 7Н10 заменил собой предыдущие варианты в качестве стандартного патрона российских служб. Новый патрон был способен пробить шестнадцатимиллиметровую стальную пластину марки СТ3 с расстояния 300 м и бронежилет типа 6Ж85Т с 200 метров.</text>
	</string>	
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39 мм (7Н22)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 (7Н22)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_descr">
		<text>Армейский патрон с бронебойной пулей, введённый в 1988 году. Пуля имеет остроконечный стальной сердечник массой 1,75 г. закреплённый внутри оболочки свинцовой пробкой.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56x45 мм (SS109)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56x45 (SS109)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_descr">
		<text>Патрон бельгийского производства. Был разработан приблизительно в 1980-х годах с целью создания нового стандартного патрона НАТО. Имеет 62-грановую пулю со свинцовым сердечником в медной рубашке, в который встроен стальной наконечник, благодаря чему пуля может пробивать тонкие листы стали со среднего расстояния.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45 мм (P112)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 (P112)</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_descr">
		<text>НАТОвский армейский патрон калибра 5,56 с бронебойной пулей, известный также под индексом "P112". Широко используется западными службами безопасности и силами специального назначения. Эффективен против бронежилетов.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_descr">
		<text>Дозвуковой винтовочный патрон, оснащён пулей с биметаллической оболочкой. Полость позади стального сердечника заполнена свинцом. Патрон имеет эффективную дальность стрельбы от 300 до 400 метров и способен пробивать 8 мм стали. Требует использования глушителя для обеспечения бесшумной стрельбы. Используется спецслужбами некоторых стран - участниц Варшавского договора.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9x39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_descr">
		<text>Попытка разработать более дешёвый вариант патрона 9х39 мм. ПАБ имеет пулю со штампованным стальным сердечником, а также несколько более крутую траекторию, нежели базовый патрон. Обладает пониженной точностью, а также создаёт слишком высокое давление в стволе, увеличивая износ оружия.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_descr">
		<text>Специальный дозвуковой бронебойный винтовочный патрон, разработанный практически одновременно с патроном СП-5. Пуля СП-6 - полуоболочечная, с такой же стальной оболочкой с томпаковым покрытием, как и у СП-5, однако в отличие от него имеет заострённый стальной наконечник и носовую часть пули, выглядывающую из под оболочки. Полость между наконечником и оболочкой заполнена тонким слоем свинца. Наконечник изготовлен из закалённой инструментальной стали и обычно отделяется от оболочки при столкновении с бронепластиной или другими прочными преградами: наконечник проникает внутрь цели, в то время как оболочка остаётся снаружи брони/преграды. При попадании в мягкие ткани, пуля СП-6 обычно остаётся неповреждённой, тем самым соответствуя международным конвенциям о войне. Проникающая способность СП-6 указана как "7-8 мм мягкой стали с расстояния 100 метров".</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7.62x25 мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7.62x25</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон, широко использующийся в странах бывшего Советского союза, а также Китае и Пакистане. Является, по сути, улучшенной версией патрона 7,63х25мм Mauser. Имеет превосходную проникающую способность и может без труда пробить легкий бронежилет и некоторые кевларовые шлемы. Несмотря на то, что большинство оружия под этот калибр были признаны устаревшими и сняты с вооружения, этот патрон до сих пор пользуется популярностью из-за огромного количества этих боеприпасов, оставшихся на складах.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7.62x25 мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7.62x25 ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_descr">
		<text>Советский пистолетный патрон калибра 7,62 мм  со стальным сердечником. В сравнении со стандартным патроном 7,62х25 обладает улучшенной меткостью.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj">
		<text>Патроны 7.62x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
		<text>7.62x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-fmj_descr">
		<text>Разработка этого патрона началась в конце 1943 года, когда Красная армия была вынуждена подумать над созданием нового оружия средней мощности, чтобы заполнить промежуток между ПП пистолетных калибров и полноценными винтовками. Первые такие патроны были разработаны в 1944 году и обладали стальной 41-миллиметровой гильзой бутылочной формы, снаряженной остроконечной оболочечной пулей с плоской основой и свинцовым сердечником (позже, в 1947, гильза была укорочена до 39 мм, а пуля заменена на более длинную с суженной хвостовой частью и сердечником из мягкой стали. Именно в таком виде патрон был принят на вооружение советской армии). Несмотря на то, что в 1974 был официально заменён более подходящим патроном 5,45х39 мм, он никогда не был объявлен устаревшим и множество оружия под этот патрон до сих пор находится на вооружении российской армии и правоохранительных огранов. На сегодняшний день является одним из самых массовых и распространённых патронов в мире.</text>
	</string>	
	<string id="ammo-7.62x39-ap">
		<text>Патроны 7.62x39 мм (7Н23)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_s">
		<text>7.62x39 (7Н23)</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x39-ap_descr">
		<text>Разработанный на Барнаульском станкостроительном заводе Д. Веронским и В. Захарьящевым, бронебойный патрон 7,62х39мм (индекс 7Н23) был ответом на рост использования бронежилетов среди вооруженных сил по всему миру. Новый патрон был принят на вооружение в 2002 году и предназначен для поражения живых целей в бронежилетах, в том числе находящихся за легкими укрытиями, и небронированной техники.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-fmj">
		<text>Патроны 7.62x51 мм NATO</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-fmj_s">
		<text>7.62x51</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-fmj_descr">
		<text>Винтовочный патрон, разработанный в 50-х годах и принятый на вооружение стран НАТО как стандартный патрон для винтовок и пулемётов. Одними из первых образцов оружия под патрон 7,62х51 мм стали винтовка М14 и пулемёт М60, наиболее же популярным оружием под этот патрон является бельгийская винтовка FN FAL. Несмотря на то, что М14 впоследстивии была заменена винтовками семейства M16 под малоимпульсный патрон 5,56х45 мм, она, как и многое другое оружие под патрон 7,62х51 мм (особенно это касается пулемётов и снайперских винтовок), до сих пор остаётся на вооружении НАТО. Несмотря на существенную схожесть 7,62х51 мм с патроном .308 Winchester, они не являются идентичными, однако использование одних боеприпасов вместо других считается вполне возможным и безопасным. Нередко этот патрон также путают с промежуточным 7,62х39 мм, который используется в АК-47, АКМ и другом автоматическом оружии, поскольку названия обоих патронов обычно сокращаются до простого "7,62". Тем не менее, эти боеприпасы не являются взаимозаменяемыми.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-ap">
		<text>Патроны 7.62x51мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-ap_s">
		<text>7.62x51 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x51-ap_descr">
		<text>Американский бронебойный патрон, разработанный на базе патрона 7.62x51 мм NATO. Имеет сердечник из закалённой стали и наконечник, окрашенный в черный цвет.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54мм ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62x54 ПП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_descr">
		<text>Дешёвый в изготовлении пулемётный патрон калибра 7,62 мм. Имеет сердечник из закалённой стали и способен пробить 10-миллиметровый лист стали на расстоянии до 200 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7.62x54мм СНБ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62x54мм СНБ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_descr">
		<text>Cнайперский патрон для российских винтовок калибра 7.62 мм. Обладает улучшенными баллистическими характеристиками и повышенной пробивающей способностью. Патрон имеет биметаллическую гильзу.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54 БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_descr">
		<text>Бронебойный вариант патрона 7.62x54 мм. Внутри пули размещен стальной сердечник. Как и многие российские патроны, имеет биметаллическую гильзу или гильзу изготовленную из лакированной стали, вместо латунной, для удешевления и простоты в изготовлении.</text>
	</string>
	<string id="ammo-8,6x70-fmj">
		<text>Патроны .338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-8,6x70-fmj_s">
		<text>.338 Lapua Magnum</text>
	</string>
	<string id="ammo-8,6x70-fmj_descr">
		<text>338 Lapua Magnum (8,6x70мм) - патрон, создававшийся специально для снайперских винтовок с максимальной дальностью стрельбы до 1500 метров. Войны в Афганистане и Ираке на практике доказали его эффективность и способствовали существенному распространению. Патрон .338 Lapua имеет двойное предназначение: борьба с живой силой и уничтожении техники противника. Однако возможности борьбы с бронетехникой ограничены меньшей кинетической энергией пули, особенно по сравнению с .50 BMG.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Аккумуляторы</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_descr">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка».</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan">
		<text>Кустарные батареи</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_cardan_descr">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта «Вспышка».</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm">
		<text>Патроны 7.62x54мм 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm_s">
		<text>7.62x54 7Н26</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-pkm_descr">
		<text>Бронебойный патрон, разработанный в 2002 году на Новосибирском патронном заводе. Предназначен для поражения живой силы за слабой бронёй на расстоянии до 500 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Граната ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7В</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_descr">
		<text>Осколочно-фугасная граната. При помощи пусковой установки РПГ-7 позволяет поражать вражескую пехоту и легкую технику на расстоянии, превышающем дальность броска ручной гранаты.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1">
		<text>Граната Ф-1</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_f1_descr">
		<text>Оборонительная ручная граната с большим радиусом поражения осколками. Рекомендуется бросать её только из надёжного укрытия.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgd5_descr">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke">
		<text>Граната ГД-05</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_smoke_descr">
		<text>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымовой завесы. Время формирования завесы - 10 секунд.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light_descr">
		<text>Химическая сигнальная граната. Предназначена для освещения метсности во время ночных боёв, ослепления и дезориентирования врага. Действие гранаты длится меньше минуты.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_light">
		<text>Граната GL-1</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Граната ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_descr">
		<text>Осколочная 40-миллиметровая граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр»; используется также в комплексе «ОЦ-14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6».</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Граната ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25П</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_descr">
		<text>Осколочная 40-миллиметровая граната подствольного гранатомёта ГП-25 «Костёр»; используется также в комплексе «ОЦ-14 Гроза» и гранатомёте «РГ-6». Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Граната M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_descr">
		<text>40-миллиметровая граната для подствольного гранатомёта М203 (для винтовок: LR-300, G-36, SIG-550 и L85A2). Также может быть использована в интегрированном гранатомёте штурмовой винтовки FN F2000.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil">
		<text>Прицел Galil</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_galil_descr">
		<text>Оптический прицел для израильского автомата IMI Galil.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_4x34">
		<text>Прицел ПО 4x34</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_4x34_descr">
		<text>Прицелы оптические постоянного и переменного увеличения устанавливаются на охотничье нарезное оружие и предназначены для прицельной его наводки при стрельбе. На оружие прицелы монтируются при помощи специальных кронштейнов.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29">
		<text>Прицел "УСП-1"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p29_descr">
		<text>Прицел "УСП-1", выполненный по оптической схеме с призменной оборачивающей системой. Ввод углов прицеливания производится механически, разворотом корпуса прицела относительно кронштейна крепления на оружии. Прицел не требует элементов питания для подсветки прицельного знака в темное время суток, подсветка осуществляется тритиевым светоэлементом. Дальномерная шкала на краю поля зрения прицела позволяет визуально определять дальность до 1200 м по цели высотой 1,5 м.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>Прицел "1ПН93-4"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>Российский ночной прицел, предназначенный для наблюдения за полем боя и ведения прицельной стрельбы в условиях плохой видимости.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra-ekp-1s-03">
		<text>Прицел ЭКП-1С-03 "Кобра"</text>
	</string>
	<string id="st_addon-ekp-8-02_descr">
		<text>Открытый коллиматорный прицел, принцип действия которого основан на совмещении светящейся прицельной марки с наблюдаемым сквозь оптический блок объектом. Служит для повышения точности и скорости прицеливания при стрельбе по быстро перемещающимся и внезапно появляющимся на короткое время целям, а также стрельбе в городских условиях. Обеспечивает чёткое прицеливание при освещенности от 104 лк до 10-2 лк (дневной свет, сумерки и лунный свет). Весьма эффективен при стрельбе из транспорта в движении.</text>
	</string>
	<string id="st_addon-ekp-8-02">
		<text>Прицел ЭКП-8-02 "Кобра"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kobra_descr">
		<text>Открытый коллиматорный прицел, принцип действия которого основан на совмещении светящейся прицельной марки с наблюдаемым сквозь оптический блок объектом. Служит для повышения точности и скорости прицеливания при стрельбе по быстро перемещающимся и внезапно появляющимся на короткое время целям, а также стрельбе в городских условиях. Обеспечивает чёткое прицеливание при освещенности от 104 лк до 10-2 лк (дневной свет, сумерки и лунный свет). Весьма эффективен при стрельбе из транспорта в движении.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech">
		<text>Прицел EO-Tech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_descr">
		<text>Голографический прицел для НАТОвских автоматов и ПП.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_c-more">
		<text>Прицел C-MORE Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_c-more_descr">
		<text>Высококачественный коллиматорный прицел, обеспечивающий неограниченное поле зрения, устраняя обструкцию и "туннельное зрение", характерные для прицелов трубчатой формы.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_docter_sight">
		<text>Прицел DOCTER</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_docter_sight_descr">
		<text>Благодаря своему малому размеру и массе, а также компактной беструбной конструкции, эти прицелы предоставляют богатые возможности применения как для охоты, так и для спорта. Надежное исполнение, высокая оптическая мощность, привлекательный дизайн и безотказность работы даже при экстремальных погодных условиях делают прицел DOCTER незаменимым.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pk-a">
		<text>Прицел "ПК-А"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pk-a_descr">
		<text>Белорусский коллиматорный прицел производства БелОМО. Устанавливается на любые винтовки, имеющее крепление типа «Ласточкин хвост». Прицел наполнен сухим азотом во избежание запотевания внутренних оптических поверхностей, имеет прицельную марку в виде красной точки и восемь режимов яркости.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog">
		<text>Trijicon ACOG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_acog_descr">
		<text>"Advanced Combat Optical Gunsights" - серия оптических прицелов производства американской корпорации Trijicon. Может крепиться на НАТОвские штурмовые винтовки и ПП, а также на российский АК-12.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632">
		<text>Barska ELECTRO SIGHT AC10632</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac10632_descr">
		<text>Этот прицел был разработан с целью стать лучшим выбором для всех, кто нуждается в высококачественном коллиматоре. Прицел крепится на штурмовые виновки НАТО, а также российский АК-12.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac11090">
		<text>Прицел AC11090 Red Dot</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ac11090_descr">
		<text>Недорогой двукратный коллиматорный прицел для НАТОвских штурмовых винтовок и ПП, а также российского АК-12.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope">
		<text>Прицел "ПСО-1"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_descr">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства фиксированной кратности (5 диоптрий). Оснащён шкалой для определения дальности до цели. Для установки на оружие используется стандартное в странах - участницах Варшавского договора крепление типа «ласточкин хвост».</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01">
		<text>Прицел "ПСО-1М2-01"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso-1m2-01_descr">
		<text>Прицел ПСО-1М2-01 обладает весьма полезным и эффективным дальномером двойного назначения со шкалой как для стоячих, так и для лежачих целей. В отличие от ПСО-1, имеет шкалу, рассчитанную на 400 м, подходящую для стрельбы из винтовок под дозвуковой патрон 9х39 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7">
		<text>Прицел "ПСУ-1"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_x2.7_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (2,7 диоптрии). Для установки на оружие используется крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision">
		<text>Прицел "НСПУ-3"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_night_vision_descr">
		<text>Ночной бесподсветочный прицел фиксированной кратности (5 диоптрий). Предназначен для ведения боя в условиях отсутствия источников света. Для установки на оружие используется крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector">
		<text>>Прицел "ПСС-2x"</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_detector_descr">
		<text>Оптический прицел фиксированной кратности (5 диоптрий) со встроенной системой захвата цели на основе тепловизора. Предназначен для использования группами специального назначения. Для установки на оружие используется крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>Оптический прицел SUSAT L9A1 - Sight Unit, Small Arms, Trilux (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс»). Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на средние и большие дистанции. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6">
		<text>Прицел ACOG 1.6х</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_x1.6_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG. Чаще всего используется для ведения прицельного огня из лёгкого стрелкового оружия на малых и средних дистанциях. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk">
		<text>Прицел ACOG-D</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_dusk_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG-D. Предназначен для ведения ближнего боя в условиях недостаточной освещённости. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision">
		<text>Прицел ACOG-N</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_night_vision_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG-N - Trilux, Night (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс» с интегрированным прибором ночного видения). Предназначен для ведения боя в отсутствие источников света. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom">
		<text>Прицел ACOG-RF</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_custom_descr">
		<text>Оптический прицел ACOG-RF - Trilux, RangeFinder (прицельное приспособление для малого оружия с подсветкой «Трилюкс» с дальномером настраиваемой кратности). Позволяет самостоятельно регулировать кратность для повышения точности стрельбы. Устанавливается на планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer">
		<text>Глушитель 9мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_silencer_descr">
		<text>Глушитель для пистолетов и ПП под девятимиллиметровый патрон.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_6p9">
		<text>Глушитель 6П9</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_6p9_descr">
		<text>Глушитель для пистолета ПБ.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57">
		<text>Глушитель 5.7x28мм</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_57_descr">
		<text>Глушитель для пистолета-пулемёта FN P90.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91">
		<text>Глушитель 9A-91</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_9a91_descr">
		<text>Глушитель для карабина 9A-91.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech">
		<text>Глушитель GemTech</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_gemtech_descr">
		<text>Глушитель для пистолетов Glock и FN FNP.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_vihr">
		<text>Глушитель СР-3М</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_vihr_descr">
		<text>Глушитель для автомата СР-3М.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45">
		<text>Глушитель .45</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_45_descr">
		<text>Глушитель для пистолетов и ПП под патрон .45 ACP.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg">
		<text>Глушитель АТГ</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_atg_descr">
		<text>Глушитель для автоматов АК102, АК103 и АК104.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a">
		<text>Глушитель ТГП-А</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgp-a_descr">
		<text>Глушитель для автоматов под патрон 5.45 мм.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-1">
		<text>Глушитель ПБС-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-1_descr">
		<text>Глушитель для Автомата Калашникова.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-4">
		<text>Глушитель ПБС-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pbs-4_descr">
		<text>Глушитель для автомата АКС-74У.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp">
		<text>Глушитель КЗРЗП</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kzrzp_descr">
		<text>Глушитель для снайперской винтовки СВД.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato">
		<text>Глушитель НATO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_nato_descr">
		<text>Глушитель для винтовок под стандартный калибр НАТО 5,56х45мм.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr25">
		<text>Глушитель G&amp;P SR-25</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr25_descr">
		<text>Глушитель для винтовки SR-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_descr">
		<text>Однозарядный, заряжаемый с дула подствольный гранатомёт для автоматических винтовок стран - участниц Варшавского договора. Ударно-спусковой механизм самовзводный, с ручным предохранителем и автоматической блокировкой выстрела при неправильной установке. Для снаряжения используются боеприпасы ВОГ-25.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_m203_descr">
		<text>Модификация однозарядного гранатомета М203 с укороченным на три дюйма стволом и креплением для установки на планку Пикатинни. Благодаря смене крепления данная модель нашла очень широкое применение во всём мире.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_ag36">
		<text>H&amp;K AG36</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_ag36_descr">
		<text>Однозарядный 40-мм гранатомет, работающий на принципе High-Low System. Был разработан немецкой оружейной компанией "Hekler &amp; Koch" в превую очередь для использования с винтовкой G36.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91">
		<text>9A-91</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_9a91_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1М2-01\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9A-91\n \nМалогабаритный автомат, состоящий в данное время на вооружении российской полиции. Автоматика 9А-91 основана на отводе пороховых газов из канала ствола. Ствольная коробка выполнена из штампованной стали, цевьё и пистолетная рукоятка изготовлены из полимеров. Стальной приклад складывается над ствольной коробкой. Рукоятка затвора приварена к правой стороне затворной рамы. Предохранитель-переводчик расположен с левой стороны ствольной коробки над спусковой скобой и позволяет вести огонь одиночными и непрерывными очередями. Прицельное приспособление являет собой открытый перекидной прицел, рассчитанный на дальность стрельбы 100 и 200 м, однако, в связи с крутой траекторией дозвуковой пули, эффективная дальность карабина ограничивается всего сотней метров.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>АПС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nСоветский автоматический пистолет под патрон 9х18мм. Носит имя своего создателя, Игоря Стечкина. Изначально изготавливался под патрон 7.62х25мм, однако был переделан под 9-миллиметровый патрон, использующийся в новом пистолете Макарова, ставший впоследствии новым боеприпасом для пистолетов Советской армии. В 1951 году Стечкин, как и Макаров, были приняты на вооружение СССР, заменив собой устаревший ТТ-33.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan">
		<text>АН-94 "Абакан"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25"\n \nРоссийский автомат, разработанный Геннадием Никоновым. Был объявлен преемником и заменой легендарной серии Автоматов Калашникова, следуя результатам конкурса "Абакан" на разработку нового автомата, проводившегося в СССР на протяжении 1980-х годов и в ходе которого система Никонова превзошла большинство своих выдающихся конкурентов, как например АЕК-971 и АКБ-1. Первоначально планировалось полностью перевооружить советскую армию новыми автоматами, массовым производством которых должен был занаться завод ИЖМАШ, однако в настоящее время АН-94 производится лишь в ограниченых количествах исключительно для элитных подразделений российской армии, полиции и МВД в связи со своей довольно сложной конструкцией и высокой себестоимостью. АН-94 обладает уникальным режимом стрельбы с отсечкой по два выстрела при скорострельности 1800 выстрелов в минуту. Механизм Никонова позволяет произвести второй выстрел достаточно быстро, чтобы на него не успела повлиять отдача от первого выстрела, тем самым помогая уложить обе пули максимально близко друг к другу.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971">
		<text>AEK-971</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aek971_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nАвтомат, разработанный на заводе им. Дегтярёва в Коврове под руководством главного конструктора С.И. Кокшарова. Первоначально был разработан для участия в конкурсе "Абакан" в конце 80-х, в ходе которого предпочтение было отдано АН-94, однако несмотря на это разработка АЕК продолжилась в надежде на поставку в будущем на вооружение правоохранительных органов или экспорт. В начале 2000-х годов выпускался небольшими партиями под патрон 5,45х39 для войск МВД России, с тех пор производство этих автоматов было очень ограниченным. Так как автомат разработан на базе предыдущих винтовок серии АК, он имеет схожие дизайн и оформление, но кроме того в нем реализована схема со сбалансированной автоматикой на основе газового двигателя, благодаря чему удалось повысить кучность автоматического огня.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>AK-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ПБС-1\n \nНовейшая разработка Ижевского машиностроительного завода. АК-12 был разработан с целью заменить имеющиеся на вооружении устаревшие модели АК-74М и автоматы Калашникова сотой серии, а также для экспорта. Имеет традиционную "Калашниковскую" газоотводную автоматику с длинным ходом поршня и запиранием поворотом затвора. Затворная группа заметно облегчена с целью уменьшения отдачи и улучшения точности при автоматическом огне. Автомат имеет большее количество нарезов в канале ствола, а также дульный компенсатор для лучшей точности. Ствольная коробка была переработана, приобретя более жесткую конструкцию. удлиненная съемная верхняя крышка крепится к ствольной коробке с помощью двух креплений типа "ласточкин хвост" и фиксируется поперечным штифтом в задней части крышки. Оружие комплектуется планками Пикатинни и регулируемым телескопическим прикладом.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak">
		<text>AK-47</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]%c[default]Нет в связи с отсутствием крепления "ласточкин хвост"\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ПБС-1\n \nАК-47 можно лучше всего описать как "гибрид предыдущих оружейных технологий". Калашников разработал автомат, сочетающий в себе лучшие черты американского М1 и немецкого StG44. АК-47 имеет газоотводную автоматику и возможность выбора режима огня, для стрельбы использует патроны 7.62х39 мм. Будучи самым распространённым и популярным оружием второй половины ХХ века,  этот автомат до сих пор производится во множестве стран (в более-менее модифицированном виде) и с момента своего создания успел побывать в сотнях вооруженных конфликтов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks">
		<text>АКС-47</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]%c[default]Нет в связи с отсутствием крепления "ласточкин хвост"\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ПБС-1\n \nВариант AK-74, оснащенный складным металлическим прикладом вместо деревянного, предназначенный в первую очередь для использования экипажем бронированного транспорта и воздушно-десантными восками.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74">
		<text>AK-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_sk1">
		<text>AK-74 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_sk2">
		<text>AK-74 (бакелит)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_sk3">
		<text>AK-74 (Югославия)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nАвтомат под патрон 5,45х39 мм, разработанный в начале 1970-х Михаилом Калашниковым на замену АКМ. АК-74 был принят на вооружение советской армии в 1974 году и впервые использовался во время конфликта в Афганистане. По сути, этот автомат является тем же самым АКМ, но адаптированным под новый малоимпульсный патрон и оснащенным массивным дульным тормозом.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_without_rail_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]%c[default]Нет в связи с отсутствием крепления "ласточкин хвост"\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nАвтомат под патрон 5,45х39 мм, разработанный в начале 1970-х Михаилом Калашниковым на замену АКМ. АК-74 был принят на вооружение советской армии в 1974 году и впервые использовался во время конфликта в Афганистане. По сути, этот автомат является тем же самым АКМ, но адаптированным под новый малоимпульсный патрон и оснащенным массивным дульным тормозом.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_up">
		<text>AK-74 (заказной)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_up_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nАвтомат под патрон 5,45х39 мм, разработанный в начале 1970-х Михаилом Калашниковым на замену АКМ. АК-74 был принят на вооружение советской армии в 1974 году и впервые использовался во время конфликта в Афганистане. По сути, этот автомат является тем же самым АКМ, но адаптированным под новый малоимпульсный патрон и оснащенным массивным дульным тормозом.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_up2">
		<text>AK-74 (тактический)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_up2_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nАвтомат под патрон 5,45х39 мм, разработанный в начале 1970-х Михаилом Калашниковым на замену АКМ. АК-74 был принят на вооружение советской армии в 1974 году и впервые использовался во время конфликта в Афганистане. По сути, этот автомат является тем же самым АКМ, но адаптированным под новый малоимпульсный патрон и оснащенным массивным дульным тормозом.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m">
		<text>AK-74M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_sk1">
		<text>AK-74M (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_sk2">
		<text>AK-74M (камуфляж)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nВ 1991 году завод ИЖМАШ начал производство усовершенствованной версии автомата АК-74 - АК-74М. Помимо нескольких незначительных нововведений, автомат обладал новым складным синтетическим прикладом, изготовленным из черного стеклонаполненного полиамида. Кроме того, АК-74М имеет новый дульный компенсатор и антикоррозийное покрытие металлических деталей. Автомат оснащен боковым рельсовым креплением для отпики типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo">
		<text>AK-74M (камуфляж)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_camo_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Прицел ПК-А\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nКамуфлированный вариант автомата Калашникова с прицелом ПК-А на кронштейне МТК-83.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101">
		<text>AK-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak101_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель АТГ\n\nАвтомат семейства АК, разработанный для экспортного рынка. Использует для стрельбы патроны 5.56х45мм, которые являются стандартом большинства стран НАТО. Отличный выбор для тех, кто ищет оружие, которое сочетает в себе совместимость с распространённым патроном 5.56 и надежность Калашникова. Оружие изготовлено из современных композитных материалов, включая пластик, что позволяет снизить вес автомата и улучшить его точность. Большинство улучшений в AK-101 также присутствуют и в AK-103 и остальных АК сотой серии.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102">
		<text>AK-102</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak102_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель АТГ\n \nУкороченная версия автомата AK-101. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полноценным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за оружием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103">
		<text>AK-103</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak103_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель АТГ\n \nAK-103 является производной AK-74M, изготовленной под патрон 7.62х39мм, так же как AKM и AK-47. AK-103 может быть оснащен множеством прицелов, в том числе лазерными, оптическими, и прицелами ночного видения, а также глушителем и гранатометом "ГП-25". Большинство деревянных компонентов заменены пластиковыми с целью уменьшения веса автомата.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104">
		<text>AK-104</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak104_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель АТГ\n \nУкороченная версия автомата AK-103. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полноценным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за оружием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105">
		<text>AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ТГП-А\n \nУкороченная версия автомата AK-74M. Укороченный на несколько сантиметров ствол делает карабин по габаритам чем-то средним между полноценным автоматом и АКСУ. Ствольная коробка изготовлена из штампованной стали. Магазин изготовлен из армированного стеклопластика. Приклад выполнен из полого пластика, что делает автомат легче и надёжнее, и позволяет носить внутри комплект для ухода за оружием.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ПБС-1\n \nМодернизированная версия АК-47, разработанная в 1950-х годах Михаилом Калашниковым под патрон 7,62х39 мм. Поступив на вооружение Красной армии в 1959 году, АКМ впоследствии стал наиболее распространённым оружием серии АК и нашел широкое применение в большинстве стран Варшавского договора, а также у многих африканских и азиатских союзников. Производство АКМ осуществлялось на Тульском оружейном и Ижевском машиностроительном заводах. </text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms">
		<text>AKMС</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ПБС-1\n \nВариант АКМ, оснащенный складным металлическим прикладом вместо фиксированного деревянного. Металлический приклад АКМС несколько отличается от приклада АКС, поскольку имеет модифицированный механизм фиксации приклада с двумя фиксаторами, расположенными с обеих сторон приклада, вместо одного.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aks74_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт "ГП-25", глушитель ТГП-А\n \nВерсия автомата АК-74 со складным прикладом. Приклад АКС-74 выполнен в треугольной форме, не имеет складываемого затыльника и складывается на левую сторону ствольной коробки. Приклад надёжно фиксируется в откинутом положении с помощью механизма защелки на задней части ресивера. Кнопка защелки находится на левой стороне ствольной коробки. В сложенном состоянии приклад удерживается подпружиненым фиксатором. Задняя антабка расположена на прикладе с правой стороны.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_sk1">
		<text>АКС-74У (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_sk2">
		<text>АКС-74У (бакелит)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_sk3">
		<text>АКС-74У (Югославия)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ПСО-1, ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ПБС-4\n \nВ 1979 году на вооружение была принята укороченная версия АКС-74 - карабин АКС-74У,  занимающий промежуточную позицию между пистолетом-пулеметом и штурмовой винтовкой. Карабин был предназначен в основном для использования спецназом, десантными войсками, подразделениями тылового эшелона и экипажами бронированного транспорта. Компактных по сравнению с АКС-74 размеров оружия удалось достичь благодаря использованию короткого 210-миллиметрового ствола (что также заставило конструкторов уменьшить длину штока газового поршня до соответствующих размеров). Новая газовая камера была установлена в конце дульной части ствола, где также был расположен новый пламегаситель конической формы. АКС-74У оставляет стрелку значительно больше пространства для менёвра в узких пространствах, нежели АКС-74, однако снижение дульной скорости от 900 м/с до 735 м/с привело к уменьшению эффективной дальности стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_without_rail_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]%c[default]Нет в связи с отсутствием крепления "ласточкин хвост"\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ПБС-4\n \nВ 1979 году на вооружение была принята укороченная версия АКС-74 - карабин АКС-74У,  занимающий промежуточную позицию между пистолетом-пулеметом и штурмовой винтовкой. Карабин был предназначен в основном для использования спецназом, десантными войсками, подразделениями тылового эшелона и экипажами бронированного транспорта. Компактных по сравнению с АКС-74 размеров оружия удалось достичь благодаря использованию короткого 210-миллиметрового ствола (что также заставило конструкторов уменьшить длину штока газового поршня до соответствующих размеров). Новая газовая камера была установлена в конце дульной части ствола, где также был расположен новый пламегаситель конической формы. АКС-74У оставляет стрелку значительно больше пространства для менёвра в узких пространствах, нежели АКС-74, однако снижение дульной скорости от 900 м/с до 735 м/с привело к уменьшению эффективной дальности стрельбы.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag">
		<text>AKС-74У (тактический)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_snag_descr">
		<text>Специальная модель АКС-74У, оснащенная прицелом "Кобра" и глушителем "ПБС-4".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nSteyr AUG (Armee Universal Gewehr - армейская универсальная винтовка) разрабатывалась с конца 1960-х годов как замена Stg. 58 (FN FAL). Винтовка была разработана австрийской компанией Steyr-Daimler-Puch в тесном сотрудничестве с австрийской армией. Своим дизайном винтовка в основном обязана троим конструкторам: Хорсту Веспу, Карлу Вагнеру и Карлу Мозеру, которые также разработали большинство функций винтовки. Новое оружие было принято на вооружение австрийской армии в 1977 году как Stg.77, а его массовое производство началось в 1978. С тех пор AUG приобрела немалую популярность, будучи принятой на вооружение армиями Австралии, Австрии, Новой Зеландии, Омана, Малайзии, Саудовской Аравии и Ирландии. Она также широко используется множеством охранных агенств и правоохранительных органов по всему миру, включая береговую охрану США. На сегодняшний день Steyr AUG можно считать наиболее комерчески успешным оружием, выполненным по схеме "булл-пап".</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1">
		<text>L96A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l96a1_descr">
		<text>В начале 1980-х британская армия объявила конкурс на замену устаревающих снайперских винтовок Enfield L42. Основными претендентами были Parker-Hale со своей Model 82 и Accuracy International с винтовкой PM. В конечном итоге, винтовка PM победила в конкурсе и была принята на вооружение британской армии под обозначением L96. Одной из самых известных особенностей винтовки PM был дизайн её ложа. Вместо цельного пластикового или деревянного ложа, L96 имеет полое полимерное ложе, состоящее из двух половин, по всей длине которого проходит алюминиевая балка, к которой крепятся все остальные детали винтовки, включая само ложе. На сегодняшний день винтовки этой линейки по праву считаются одними из лучших снайперских винтовок в мире.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b">
		<text>Barrett M98B</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m98b_descr">
		<text>Снайперская  винтовка с продольно-скользящим затвором, изготовленная под патрон .338 Lapua Mag. Вместо того, чтобы модифицировать охотничью винтовку, Barrett решили с нуля разработать оригинальный дизайн для новой винтовки M98B. M98B имеет регулируемые приклад и щеку для удобства стрелка, а также регулируемый спусковой механизм для лучшего контроля спуска. В нижнюю часть приклада встроена регулируемая опора-монопод. Также на винтовку устанавливаются складные регулируемые сошки. Кроме того, с помощью планкок Пикатинни, на винтовку можно установить различные прицелы, тактический фонарь и рукоятку. M98B имеет простой дизайн, что значительно упрощает процесс разбирания и чистки оружия.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m95">
		<text>Barrett M95</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m95_descr">
		<text>Усовершенствованная версия винтовки Barrett M90. Предстваляет собой снайперскую винтовку с продольно скользящим затвором, выполненную по компоновке "булл-пап". Основное отличие винтовки М95 от М90 в том, что пистолетная рукоятка и спусковой крючок были перемещены вперёд на 1 дюйм (25 мм) для лучшего доступа к магазину. Рукоятка затвора была переработана и загнута назад, патронник хромирован. Также незначительные изменения коснулись ударно-спускового механизма.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75">
		<text>Cz-75</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz75_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nЧешский полноразмерный полуавтоматический пистолет, разработанный братьями Коуцки в 1975 году и вошедший в серийное производство в 1976. CZ-75 предназначался для экспортного рынка. CZ-75 собрал в себе лучшие черты предыдущих конструкций. Как результат, полученный пистолет был эстетически привлекательным, удобным в обращении и стрельбе, довольно точным и надёжным в эксплуатации. Данный пистолет имеет как множество вариантов и модификаций, разработанных самой компанией СZ, так и обилие копий и клонов, производимых по всему миру.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil">
		<text>IMI Galil</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ПБС-1\n \nИзраильская шурмовая винтовка, разработанная Исраэлем Галили в 1969 году на основе финской винтовки RK 62, которая в свою очередь является производной от российского АК-47. Автомат был принят на вооружение Армии обороны Израиля (ЦАХАЛ) в 1972, обойдя остальные винтовки-претенден ты и заменив собой FN FAL. Galil известен своей надёжностью в боевых условиях и простотой в обслуживании.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3">
		<text>HK G3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nШтурмовая винтовка под патрон 7.62x51 мм NATO, разработанная в 1950-х годах немецким оружейным производителем Heckler &amp; Koch в сотрудничестве с испанской государтсвенной компанией CETME (Centro de Estudios Tecnicos de Materiales Especiales). Винтовка использует полусвободный затвор с роликовым замедлением. Своим дизайном G3 обязана винтовке CETME. В 1957 году Heckler &amp; Koch выкупили лицензию на изготовление винтовки, которая затем была немного модифицирована и официально принята на вооружение Бундесвера в 1959 году как G3, где находилась до 1995 года, пока не была заменена винтовкой G36. Но несмотря на это, она всё еще находится в ограниченном использовании. G3 также довольно популярна среди вооруженных сил по всему миру, например в Греции, Анголе, Дании, Исландии, Габоне, Ливане, Иране, Мексике, Марокко, Норвегии, на Филиппинах, в Турции и Швеции.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1">
		<text>HK G3SG1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g3sg1_descr">
		<text>Снайперский вариант винтовки G3. "SG" в названии оружия означает Scharfschutzengewehr, или "снайперская винтовка". Оснащен регулируемым оптическим прицелом "Zeiss 1.5-6x", крепящегося с помощью крепления типа "Коготь" к ствольной коробке. Приклад был немного удлинен по сравнению со стандартным и оснащен регулируемой щекой. Спусковой крючок оснащен возможностью регулировки тягового усилия. Возможность автоматического огня сохранена.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN-57</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>Бельгийский самозарядный пистолет с полусвободным затвором. Был разработан компанией FN Herstal в качестве компаньона пистолету-пулемёту P90. P90 и Five-seveN используют для стрельбы один и тот же патрон - 5.7x28мм SS190. Ключевой идеей этого оружия и патронов было обеспечивание эффективной стрельбы по живым целям, защищенным современными бронежилетами, при этом сохраняя вес, размеры и отдачу оружия на приемлимом уровне.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45">
		<text>FN FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnp45_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель GemTech\n \nFN FNP - серия полуавтоматических полимерных пистолетов изготавливаемых в Колумбии компанией FNH USA, филиалом Fabrique Nationale. Данный пистолет был разработан в начале 2006 года. Пистолеты серии FNP имеют УСМ куркового типа и открыто расположенный выбрасыватель; запирание канала ствола осуществляется по схеме Браунинга. Спусковой механизм размещён внутри полимерной рамки в качестве отдельного компонента, прикреплённого к курку. Кнопка выбрасывания магазина удерживается на месте с помощью фиксаторов, которые могут быть удалены, позволяя переместить её на другую сторону.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45">
		<text>FN FNX-45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fnx45_descr">
		<text>FNX - серия пистолетов, впервые представленых в 2009 году компанией FNH USA, американским филиалом бельгиской оружейной компании FN Herstal. Изначально были разработаны под требования программы "Joint Combat Pistol" по разработке нового пистолета для Вооруженных Сил США, в нынешнее время выпускаются в США для вооружения военных и правоохранительных органов, а также для гражданского использования. Пистолеты серии FNX - полуавтоматические, с открытым курком и ударно-спусковым механизмом двойного действия. Серия FNX использует модифицированную автоматику системы Браунинга с коротким ходом ствола и его жестким запиранием путем перекоса казенной части. Каждый пистолет серии имеет рамку, выполненную из ударопрочного полимера, со сменными элементами задней части рукоятки разных размеров. Ствол и затвор выполнены из нержавеющей стали. Элементы управления FNX, включая кнопку фиксации магазина, рычажки предохранителя и затворной задержки, симметричны и продублированы на обеих сторонах рамки оружия. Питание производится от двухрядных коробчатых магазинов с выходом патронов в один ряд. FNX-45 Tactical - специальный вариант пистолета FNX-45, оснащенный удлиненным стволом с наружной резьбой в дульной части и приподнятыми прицельными приспособлениями, необходимыми для использования с быстросъемным глушителем.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp443">
		<text>MP-443 "Грач"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp443_descr">
		<text>Российский самозарядный пистолет с коротким ходом ствола, разработанный в 1993 году для участия в конкурсе на новый пистолет для российской армии под кодовым названием "Грач". На конкурс было представлено несколько разных моделей нового оружия, и победителем в конечном итоге стала модель, разработанная на Ижевском механическом заводе под руководством Владимира Ярыгина. МР-433 "Грач", первоначально известный под индексом 6П35, был принят российским правительством на вооружение военных и правоохранительных органов под обозначением "ПЯ" и уже поставляется некоторым армейским подразделениям на замену устаревшим ПМ.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33">
		<text>TT-33</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_sk1">
		<text>TT-33 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tt33_descr">
		<text>Советский пистолет под патрон 7,62x25 мм. Был разработан в начале 1930-х Фёдором Токаревым как служебный пистолет для советской армии на замену револьверам системы Нагана. Долгое время большинство стран Восточного блока использовали для вооружения солдат именно ТТ и его модификации, до тех пор, пока "Токарев" не был окончательно заменён 9-миллиметровым ПМ в 1952 году. Производство ТТ-33 в СССР прекратилось в 1954 году.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33">
		<text>OЦ-33 "Пернач"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_sk1">
		<text>ОЦ-33 "Пернач" (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_oc33_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nОтносительно новый представитель класса автоматических пистолетов, предназначавшийся для замены устаревших АПС. Был разработан в 1995 г. в ЦКИБ СОО(Центральное конструкторско-исследовательское бюро спортивного и охотничьего оружия) под руководством Игоря Стечкина, того же конструктора, который разработал АПС; и ныне находится в ограниченном производстве конструкторским бюро приборостроения (КБП). «Квадратная» форма пистолета делает его намного более простым и дешевым в изготовлении, нежели АПС. Пистолет обладает автоматическим и полуавтоматическим режимами огня и оснащается съёмным складным прикладом. Находится в ограниченном использовании некоторыми подразделениями ОМОНа. Прицельные приспособления имеют белые вставки для улучшенной видимости в условиях недостаточной освещенности.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>ГШ-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_sk1">
		<text>ГШ-18 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>Самозарядный пистолет, разработанный в начале 1990-х годов в тульском Конструкторском бюро приборостроения под патрон 9х19 мм. Название получил по первым буквам фамилий конструкторов (Грязев и Шипунов) и числа "18", означающего ёмкость магазина. Система автоматики пистолета основана на отдаче ствола при его коротком ходе, а запирание канала ствола осуществяется его вращением. Пистолет имеет необычный вращающийся ствол с 10 боевыми упорами. Ударно-спусковой механизм - ударниковый, двойного действия, с предварительным частичным взведением ударника при движении затвора и довзведением при нажатии на спусковой крючок.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Вместо того, чтоб адаптировать существующий дизайн под новые требования, Гастон Глок, владелец относительно небольшой оружейной компании Glock, собрал лучших конструкторов и экспертов и поставил перед ними задание создать идеальный пистолет. Австрийской армии требовался новый пистолет - простой, надёжный, легкий и недорогой. То, что создала команда Glock, можно с уверенностью назвать наиболее утилитарным пистолетом последних десятилетий. Малого веса удалось добиться с помощью использвания полимерной, а простоты в обращении - благодаря минимальному количеству деталей в сочетании с использованием запатентованной системы спуска "безопасного действия" без каких-либо подвижных деталей.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock19">
		<text>Glock 19</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock19_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nКомпактная версия пистолета Glock 17, разработанная в 1988 году. Небольшие габариты пистолета делают его более подходящим для скрытого ношения.  Принцип автоматики пистолета такой же, как и у его "родителя" -  использования отдачи при коротком ходе ствола. По сравнению с Glock 17, пистолет имеет укороченные ствол и рукоять. Большинство компонентов пистолета, включая магазин, взаимозаменяемы с деталями Glock 17. По сути, Glock 19 имеет идентичную конструкцию, но в то же время является более компактным, чем оригинальная модель.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Сайга-12К</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ПБС-1\n \nБоевой дробовик 12-го калибра, сконструированный на базе автомата Калашникова на заводе ИЖМАШ. От своего предка оружие унаследовало общую компоновку и устройство, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора. В конструкции Сайги явно проглядываются черты винтовок семейства Калашниковых, что заметно в первую очередь по длинному рычагу предохранителя на правой стороне ствольной коробки, креплению для оптики и массивной крышке ресивера, крепящейся на дробовик с помощью фиксатора в задней части возвратного механизма. Проблемы с точностью, свойственные винтовкам семейства АК, в этом оружии практически незаметны, так как дробовик редко используется на расстояниях более 50 метров. Кроме того, столь простая и в то же время надёжная конструкция - настоящая редкость для полуавтоматических дробовиков, поскольку этот тип оружия в то время отличался крайней ненаджностью. Сайга-12 также легко доступна и крайне проста в обслуживании, практически полностью изготовлена из штампованного листового металла. Экспорт дробовика в США осуществляется через компанию Russian-American Armory Company. Питание оружия производится от коробчатых магазинов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk">
		<text>РПК</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]%c[default]Нет в связи с отсутствием крепления "ласточкин хвост"\n \nСоветский ручной пулемет под патрон 7.62x39мм, разработанный Михаилом Калашниковым в конце 50-х годов на базе АК. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием, и до сих пор продолжает использоваться странами СНГ, а также некоторыми странами Азии и Африки.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74">
		<text>РПК-74</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]%c[default]глушитель "ТГП-А"\n \nРПК - советский ручной пулемет под патрон 5,45x39мм, разработанный Михаилом Калашниковым в конце 50-х. Он заменил ручной пулемёт Дегтярёва как более предпочтительный с точки зрения унификации с другим принятым на вооружение стрелковым оружием, и до сих пор продолжает использоваться странами СНГ, а также некоторыми странами Азии и Африки. В 1974 году эти пулемёты были приняты на вооружение Польской армии, где они использовались в основном десантными войсками, и войсками специального назначения. РПК также производится по лицензии в Болгарии и Румынии.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta">
		<text>Beretta 92</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_sk1">
		<text>Beretta 92 (усовершенствованная)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_beretta_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nПистолеты этой серии имеют во всём мире репутацию надёжного, хотя и несколько громоздкого оружия. Состоит на вооружении армейских и полицейских формирований многих стран. Не менее популярен и у преступников благодаря мощному патрону и ёмкому магазину.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16">
		<text>Обрез TOЗ-66</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_descr">
		<text>Обрез охотничьего ружья с горизонтальным расположением стволов. Значительно более компактный и лёгкий, чем обычная двустволка, однако эффективен только на коротких расстояниях.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_sk1">
		<text>Colt M1911A1 (современный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_sk2">
		<text>Colt M1911A1 (армейский)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_sk3">
		<text>Colt M1911A1 (усовершенствованный)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель .45\n \nВ 1906-1907 годах армия США объявила конкурс на новое оружие с целью заменить находящиеся в тот момент на вооружении револьверы новым полуавтоматическим пистолетом. Одним из требований к новому оружию был калибр 0.45. Джон Браунинг разработал патрон с 230-грановой (14,9 грамм) пулей и затем изобрёл под него новый пистолет. В 1911 году, после тщательных испытаний, новый пистолет под новый патрон был принят на вооружение армии США под обозначением M1911. До и во время Первой мировой войны было выпущено более миллиона этих пистолетов, в основном компаниями Colt и Springfield Armoury, а также компаниями Remington-UMC, Burroughs, Savage и другими. Права на изготовление пистолетов конструкции Кольта-Браунинга были проданы некоторым зарубежным странам, как например Норвегии или Аргентине. В 1926 году оригинальная конструкция была усовершенствована. Основные изменения включали более широкую мушку, удлинённый курок, укороченный спусковой крючок с насечой на его передней поверхности, заднюю часть рукояти изогнутой формы и упрощённую насечку на щечках рукояти. Данный дизайн был принят на вооружение армии США как пистолет M1911A1, где находился до 1980-х годов.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_kimber">
		<text>Kimber Desert Warrior</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_kimber_descr">
		<text>Усовершенствованная модель Colt M1911A1 от компании Kimber Manufacturing.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]DOCTER Sight\n \nПолуавтоматический пистолет, разработанный под самый крупный патрон, когда-либо использовавшийся в пистолетах, и являющийся самым габаритным и мощным пистолетом данного типа. Неясно, почему IMI подумали, что стрелять подобным калибром из пистолета является хорошей идеей, несмотря на то, что существует куча других патронов, которые могут делать ту же работу, не выворачивая при этом запястье стрелка; предположительно это из-за длящегося в то время соперничества между калибрами .44 и .50 AE. Невзирая на большой вес и немыслимую отдачу, у Desert Eagle всё же есть преимущество - если в бою внезапно закончатся патроны, этим кирпичём можно запросто забить врага до смерти. Несмотря на то, что у военных и полиции хватило ума не принимать эту штуку на вооружение, пистолет весьма приглянулся Голливуду, в основном из-за его "крутости", и теперь этот пистолет является незаменимым атрибутом настоящего "плохого парня" и символом статуса для тех, кто достиг определённого ранга в консольном шутере. Ходят слухи, что в Зоне есть некий сталкер с монтировкой, имеющий модификацию этого пистолета под винтовочный патрон, но это, естественно, всего лишь слухи.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_nimble">
		<text>"Степной Орёл"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_eagle_nimble_descr">
		<text>Штучная работа, в основу которой легла конструкция пистолета Desert Eagle. Детали подогнаны очень тщательно, что позволило добится беспрецедентной точности боя.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas">
		<text>FAMAS F1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_famas_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical Sight, EO-Tech Sight\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO \n \nАббревиатура FAMAS расшифровывается как "Fusil d'Assaut de la Manufacture d'Armes de St-Etienne" (штурмовая винтовка разработки оружейного предприятия MAS в Сент-Этьене). Разработка этой винтовки началась в 1967 году французским оружейным конструкторм Полем Телле. Новая винтовка создавалась с целью одновременно заменить устаревшие пистолеты-пулемёты MAT-49, винтовки MAS-49/56 и ручные пулемёты MAC Mle.1929. Первый прототип FAMAS был собран в 1971 году. Французская армия начала испытания данного оружия в 1972-1973 гг. В то же время Франция приняла на вооружение швейцарскую винтовку SIG SG-540 в качестве промежуточного варианта. Сама же FAMAS была принята в 1978 году в качестве штатной винтовки французской армии, где получила неофициальное название "Le Clairon" (горн).</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000">
		<text>FN F2000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn2000_descr">
		<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nВ конце 1980-х - начале 1990-х бельгийская компания FN Herstal начала разработку своей новой винтовки. Целью на этот раз было создание современного модульного оружия, и результатом этого стала винтовка FN F2000, впервые представленная публике в 2001 году. Винтовка обладает такими популярными среди современного оружия особенностями, как компоновка "булл-пап", симметричные элементы управления и модульный дизайн со множеством опций и доступных обвесов. До сих пор FN F2000 нашла всего немного покупателей, включая вооруженные силы Словении и Бельгии, однако она всё еще является одной из наиболее перспективных винтовок на мировом рынке.</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_bizon">
        <text>ПП-19 "Бизон"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_bizon_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП 1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", 1П29, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ПБС-1\n \nЭтот пистолет-пулемёт был разработан в Ижевске на знаменитом заводе ИЖМАШ в начале 1990-х годов и впервые представлен публике в 1993. Разработанный не без влияния американских пистолетов-пулемётов Calico, "Бизон" сочетает большую ёмкость магазина с более традиционными внешним видом и конструкцией. Оружие было создано на основе конструкции АКС-74У, от которого заимствованы ствольная коробка и множество остальных деталей, однако автоматика работает за счёт энергии отдачи свободного затвора. Питается оружие от шнекового пластикового магазина, расположенного под стволом, своей конструкцией напоминающего аналогичный магазин американского ПП Calico. "Бизон" имеет два режима стрельбы: одиночными и непрерыными очередями, между которыми можно переключаться с помощью рычага предохранителя, расположенного справа на ствольной коробке. Приклад оружия выполнен из штампованной стали и при надобности может складываться на левую сторону ствольной коробки. Прицельные приспособления идентичны таковым у АКС-74У.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_p90">
        <text>FN P90</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_p90_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушиель 5,7x28мм\n \nПистолет-пулемёт, разработанный в конце 1980-х годов как персональное оружие самообороны для солдат, чья деятельность не предусматривает использование стрелкового оружия, к примеру экипаж танков и транспорта, артиллерийские бригады и т.д. Существующие на тот момент обычные пистолеты и ПП оказались неэффективными против целей в бронежилетах. Конструкторы FN разработали новый патрон, изначально обозначенный как SS90, целью которого было достигнуть высокой бронебойности, сохраняя при этом отдачу на низком уровне. Для этого FN использовали малокалиберный подход и создали патрон, по виду напоминающий укороченный 5.56 NATO. Результатом всего этого было новое оружие самообороны - FN P90, введное в эксплуатацию в 1990-х вместе с улучшенным патроном 5,7х28 SS190, в котором для повышения бронебойности вместо пули с полимерным сердечником была использована пуля с более тяжелым двойным сердечником из стали и алюминия. Для этого оружия также были разработаны и другие типы боеприпасов, как например трассирующие, дозвуковые и тренировочные с мягким сердечником.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort">
	<text>Форт-12</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nПопытка независимой Украины разработать собственный пистолет полицейского назначения на замену устаревшему советскому ПМ. Для выполнения данной задачи украинское государственное преприятие "Форт" приобрело чешскую технику у завода CZ-Uhersky Brod и в конце 90-х разработало свой первый пистолет - Форт-12. На сегодняшний день пистолет используется украинской полицией и СБУ, а также продаётся на гражданском рынке, переделанный под нелетальные газовые патроны или патроны с резиновой пулей. Ранние образцы пистолета не отличались особой надёжностью, однако в настоящее время большинство "детских болезней" оружия были устранены, и Форт-12 показывает намного лучшую по сравнению с ПМ эргономику, точность и ёмкость магазина.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort17">
	<text>Форт-17</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fort17_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nНовейшая разработка украинского государственного предприятия "Форт". Пистолет является полимерной модификацией предыдущего Форт-12, все механизмы и свойства этих пистолетов практически идентичны. Однако Форт-17 легче своего предшественника и обладает съёмной задней частью рукоятки, которая может быть выполнена в разных размерах, что позволяет подогнать пистолет под конкретного стрелка.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36">
        <text>HK G-36</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт H&amp;K AG36\n \nШтурмовая винтовка, также носившая имя "проект HK-50" в начале 1990-х годов. После отмены проектов G11 и G41, Бундесвер остался с устаревшими винтовками G3; Heckler &amp; Koch начал разработку новой винтовки, предназначенной как для вооружения немецкой армии, так и на экспорт. Новая штурмовая винтовка под патрон 5,56x45мм была принята Бундесвером в 1995 году, и кроме того, нашла свой путь в руки множества правоохранительных органов по всему миру, включая британскую полицию и некоторые полицейские участки США. До сих пор на винтовку поступало крайне мало жалоб. В основном они поступали на перегрев цевья при интенсивной стрельбе, а также на то, что встроенный прицел в винтовках G-36KЕ сбивается при частых ударах по винтовке. Некоторые немецкие солдаты также жаловались на расположение встроенного двойного прицела и его склонность к запотеванию в плохую погоду. В остальном же, G-36 - точное, надёжное и простое в обслуживании оружие.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36c">
        <text>HK G-36C</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36c_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nСтандартная винтовка G36 была крайне неподходящей для ведения боя в узких пространствах, поэтому компания H&amp;K разработала компактную её версию специально для войск спецназа, обозначив её как G-36C. Главным отличием карабина от винтовки были намного укороченный ствол и перемещенная газовая камера для обеспечивания эффективной работы автоматики при меньшем времени нахождения пули в стволе. Карабин легче винтовки почти на фунт, его внутренности изготовлены из стали, однако корпус оружия выполнен из высокопрочного полимера, что помогло значительно уменьшить вес оружия. Магазины выполнены из прозрачной пластмассы и имеют специальные крепления, при помощи которых можно объединять магазины парами для ускорения перезарядки.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36k">
        <text>HK G-36K</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_g36k_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nУкороченный вариант винтовки G-36 с более коротким стволом, снабжённым пламегасителем открытого типа, и укороченным цевьём с креплением для различных аксессуаров, как например тактический фонарь. Винтовка потеряла возможность метания винтовочных гранат и крепления штык-ножа, однако всё еще может быть оснащена подствольным гранатомётом AG36. G-36K находится на вооружении немецкого спецназа и выпускается с барабанным магазином на 100 патронов. Есть два варианта винтовки G-36K: первый оснащён 3-кратным опическим прицелом с присоединённой к верхней его части ручкой для переноски, а второй - механическими прицельными приспособлениями и планкой Пикатинни.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gauss">
	<text>Гаусс-пушка</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_gauss_descr">
		<text>Сверхточное оружие, разработанное учёными НИИ "Агропром". Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_groza">
        <text>ОЦ-14 "Гроза"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_groza_descr">
        <text>Модульная штурмовая винтовка, разработанная ЦКИИБ СОО в начале 1990-х годов. Она была предназначена для войск спецназа российской армии и МВД в качестве специального оружия для городского боя. В середине 90-х изготовлялись малыми партиями на тульском оружейном заводе, проходили войсковые испытания во время Первой чеченской кампании в 1999 году, однако всилу многочисленных недостатков оружия особого распростренения не получили, и вскоре производство автоматов было прекращено. ОЦ-14 разработан на базе модифицированного под дозвуковой патрон 9x39мм автомата АКС-74У, от которого оружие унаследовало ствольную коробку и принцип действия. Имеет компоновку "булл-пап", ствол оснащён удлинённым надульником с передней рукоятью, который может отсоединяться для замены на 40-миллиметровый подствольный гранатомёт. С присоединённым гранатомётом, при стрельбе и из автомата, и из гранатомёта, используется один спусковой крючок, который переводится из одного режима в другой с помощью специального переключателя. Предохранитель-переводчик режима огня остался от автомата Калашникова, но в связи с компоновкой "булл-пап" оказался крайне неудобен в обращении. Автомат может также оснащаться съёмным глушителем. Стандартные механические прицельные приспособления встроены в ручку для переноски, что создает короткую прицельную линию; ручка также имеет крепления для оптических, ночных и коллиматорных прицелов.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hpsa">
        <text>Browning HP-SA</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_hpsa_sk1">
		<text>Browning HP-SA (усовершенствованный)</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_hpsa_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9 мм\n \nСамозарядный 9-миллиметровый пистолет одинарного действия, основанный на идеях американского изобретателя оружия Джона Браунинга, который создал и запатентовал его в 1922 году; позже пистолет был доработан и запатентован уже команией FN Herstal. В 1926 году Браунинг умер, не успев закончить разработку серийной версии пистолета, однако позже конструкция была завершена оружейным конструктором компании FN Дьёдонне Сэвом. Пистолет "Hi-Power" был отмечен за ёмкость своего магазина, в два раза выше чем у других пистолетов того времени, как например Luger или Mauser 1910. Пистолет имел двухрядный магазин, и вмещал 13 патронов или 14, если считать патрон в стволе. На сегодняшний день доступны также версии пистолета с увеличенными магазинами на 15 патронов, выступающими из рукоятки. Чаще всего, пистолет именуют просто "HP" (сокращенно от "Hi-Power" или "High-Power") или GP (от французского "Grande Puissance"). Также применяется обозначение P-35, под которым пистолет был представлен в 1935 году. Еще одно частое название - "King of Nines" (Король Девяток). Этот пистолет, несмотря на почтенный возраст, по-прежнему пользуется высокой популярностью во всём мире.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hk416">
        <text>HK-416</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_hk416_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицел: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO\n \nВинтовка, разработанная и выпускаемая компанией Heckler &amp; Koch на основе карабина М4. Оружие доступно в двух вариантах: как полноценный автомат и как сменый модуль для установки на нижнюю часть ствольной коробки винтовок типа AR-15. Винтовка разрабатывалась в сотрудничестве с отрядом специального назначения «Дельта» армии США. Испытания H&amp;K 416 в 2004 показали, что применение системы автоматики с коротким ходом газового поршня помогло значительно снизить вероятность осечек, повышая в то же время срок жизни деталей оружия. Изначально проект назывался HK M4, но позже название было изменено из-за нарушения прав на товарный знак, принадлежавший компании Colt. Есть мнение, что новое название винтовки HK416 символизирует преемственность от M4 и M16. На данный момент винтовка была испытана армией США, а также некоторыми правоохранительными органами. На сегодняшний день она доступна только для государственных и военных организаций.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85">
        <text>L85A2</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_l85_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nРазработка системы SA80, включающей две модели оружия: штурмовую винтовку SA80 IW и ручной пулемёт SA80 LSW, началась в конце 1960-х, когда британская армия решила разработать новую винтовку на замену устаревшей L1 SLR под патрон 7,62х51 мм, британской версии винтовки FN FAL. Когда в 1977 году НATO объявило конкурс на новый патрон, завод Enfield Small Arms Factory разработал свой малокалиберный высокоскоростной патрон с 4,85-миллиметровой (0,19 дюймов) пулей, однако предпочтение в конкурсе всё же было отдано патрону 5,56х39 мм. С выходом нового патрона, фабрика Royal Small Arms Factory в Энфилде разработала под него новое оружие, обозначенное как SA80-IW или XL65. Обе версии винтовок SA80 - и L85, и L86 - обладали большим количеством недоработок, были ненадёжными и хлопотными в обращении и обслуживании. Наконец, в 1997, после нескольких лет постоянных жалоб от солдат, было решено модифицировать винтовку L85. Нынешние винтовки L85A2 отличаются надёжностью и высокой точностью, особенно при стрельбе со стандартным телескопическим прицелом SUSAT.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300">
        <text>LR-300ML</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_lr300_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO\n \nШтурмовая виинтовка, разработанная небольшой американской компанией Z-M Weapons, которой и выпускалась с 2000 года по 2007, когда лицензия на конструкцию была продана Para USA, дочерней компании канадского производителя пистолетов Para-Ordnance Ltd. Оригинальные винтовки LR-300 были разработаны конструктором Аланом Зиттой в качестве улучшенной версии известных винтовок М16/АR-15. Нижняя часть ствольных коробок LR-300 и Para TTR идентична таковой у AR-15, отличиями являются только крышка ствольной коробки и модифицированная газоотводная система. Основной причиной этой модификации было обеспечение возможности установки на винтовку складного приклада вместо частично раздвижного телескопчиеского. Z-M Weapons также выпускала версию-карабин LR-300-ML с укороченным стволом и возможностью выбора режима огня, предназначенную для военных и сотрудников правоохранительных органов. Винтовки этой серии отличаются превосходной эргономикой, точностью и малым весом, однако они также весьма чувтствительны к загрязнению и малопригодны для использования в суровых погодных условиях.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m590a1">
        <text>Mossberg M590A1</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m590a1_descr">
        <text>Модификация дробовика Mossberg 500 для американских военных, разработанная в 1970-х годах компанией Mossberg &amp; Sons в США. Основные изменения включали упрочнение ствольной коробки, установку ствольной накладки-кожуха для защиты рук от ожогов, установку крепления для стандартного штык-ножа М9, увеличенную ёмкость магазина и алюминиевую спусковую скобу вместо пластиковой. Приклад дробовика также может отсоединяться от ствольной коробки для замены на пистолетную рукоять, превращая дробовик в модификацию "Cruiser". С 1987 года являлся штатным дробовиком армии США, позже был официально заменён полуавтоматическим дробовиком Benelli M1014. Тем не менее, Mossberg 590 по сегодняшний день используется военно-морскими силами и корпусом морской пехоты США.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp133">
        <text>МР-133</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp133_descr">
        <text>Дробовик, разработанный Ижевским механическим заводом на базе помпового ружья ИЖ-81, предназначенный для охоты, спортивной стрельбы, охраны и самообороны. Это оружие выпускается в двух основных вариантах: стандартный МР-133 с трубчатым магазином и МР-133К с отъёмным коробчатым. Обе версии могут быть оснащены стволами различной длины, деревянной или полимерной фурнитурой, фиксированным или складным полимерным прикладом или одной пистолетной рукояткой. Дробовик использует традиционный "помповый" механизм перезаряжания продольно скользящим цевьём. Запирание ствола осуществляется качающейся личинкой, расположенной в затворе и в боевом положении входящей в паз в хвостовике ствола. Питание патронами производится из подствольного трубчатого магазина, вмещающего 4 патрона, однако ёмкость оружия может быть увеличена путём установки удлинителей магазина. Ствольная коробка MP-133 выполнена из алюминиевого сплава. Ствол оружия может быть легко отсоединён и заменён на другие, доступные в широком диапазоне размеров и стилей. Стволы дробовика также оснащаются сменными чоками.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153">
        <text>МР-153</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153_descr">
        <text>Самозарядное ружьё, первый полуавтоматический дробовик, разработанный Ижевским механическим заводом. Был разработан вместе с помповым MP-133 и имеет схожую с ним конструкцию, большинство деталей этих двух дробовиков взаимозаменяемы. MP-153 является одним из наиболее популярных полуавтоматических дробовиков российского производства и широко используется гражданскими лицами в качестве охотничьего ружья. Ружьё также экспортируется в США под названием Remington "Spartan" SPR-453. Дробовики MP-153 известны своей жёсткой но тяжеловатой конструкцией и отличной надёжностью.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4">
        <text>M4</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO\n \nM4 - семейство огнестрельного оружия, которое происходит от ранних укороченных версий винтовки M16, основаных еще на оригинальном AR-15. Представляет собой укороченную и облегченную версию винтовки M16 и использует 80% её деталей. М4 -  газоотводная магазинная винтовка с воздушным охлаждением и возможностью выбора режима огня, оснащенная четырёхпозиционным телескопическим прикладом и использующая для стрельбы патроны 5,56х45 мм NATO. Как и многие карабины, M4 намного манёвренней и удобней, чем полноразмерная винтовка. M4 была принята USSOCOM и на данный момент находится на вооружении всех сил спецопераций США.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1">
	<text>M4A1</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m4a1_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO \n \nМодификация карабина М4 с возможностью автоматического огня.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16">
	<text>M16</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO\n \nМ16 - обобщающее название семейства автоматических винтовок, разрабатываемых компанией Colt начиная с 1960-х годов на базе ArmaLite AR-15. Оружие семейства M16, включающего в себя винтовки M16/A1/A2/A3/A4, до настоящего времени остаётся основным вооружением американской пехоты. Вместе со своими модификациями, данная винтовка используется 15 странами НАТО и является при этом наиболее распространённым в мире оружием под свой патрон. M16 - легкая автоматическая винтовка калибра 5,56 мм с воздушным охлаждением; автоматический подвижный затвор работает за счёт пороховых газов, патроны подаются с помощью магазина. Изготовляется винтовка из стали, алюминия и композитного пластика.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a1">
	<text>M16A1</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a1_descr">
	<text>Модификация M16 с механизмом досылания затвора, разработанная по заказу армии США. Все ранние версии винтовки были собраны под патрон M193/M196 с возможностью стрельбы одиночными и ведения автоматического огня. В конце 1964 года данными винтовками была вооружена американская армия. Весной того же года М16А1 поступили на вооружение войск специального назначения.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a2">
	<text>M16A2</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a2_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO\n \nВинтовка М16А2 поступила в эксплуатацию в 1980-х, адаптрованная под стандартный НАТОвский патрон бельгийского производства M855/M856. M16A2 обладает двумя режимами огня: стрельба одиночными и с отсечкой по 3 патрона. При создании винтовки были учтены требования морских пехотинцев - были добавлены: регулируемый целик, удлиненный приклад, утяжеленный ствол, отражатель гильз для стрелков-левшей и новая ствольная накладка цилиндрической формы. Большинство винтовок М16 изготовляется американской компанией Colt и бельгийской FN Herstal, но многие другие страны мира также выпускают свои модифицированные версии М16.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a3">
	<text>M16A3</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a3_descr">
	<text>В 1996 году на вооружение ВС США поступает новейший вариант винтовки М16 - M16A3. Винтовка отличается от M16A2 наличием съёмной ручки для переноски и добавлением планки Пикатинни на верхнюю часть ствольной коробки. M16A3 отличается также тем, что вместо режима стрельбы с отсечкой по 3 выстрела она имеет автоматический огонь. Ключевым преимуществом винтовки стала возможность быстро крепить и снимать множество различных оптических, колиматорных или ночных прицелов, совместимых с креплением MIL-STD 1913 (планка Пикатинни).</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a4">
	<text>M16A4</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a4_descr">
	<text>Разработанная почти в одновременно с M16A3, винтовка M16A4 отличается от  M16A2 наличием съёмной ручки для переноски и добавлением планки Пикатинни на верхнюю часть ствольной коробки. Во всём остальном M16A4 идентична M16A2. Ключевым преимуществом винтовки А4 стала возможность быстро крепить множество различных оптических, колиматорных или ночных прицелов, совместимых с креплением MIL-STD 1913 (планка Пикатинни).</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a4_camo">
	<text>M16A4 (камуфляж)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m16a4_camo_descr">
	<text>Вариант M16A4 с пустынным камуфляжем и прицелом Leupold Mark 4.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5">
        <text>MP5</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nМP5 является одним из наиболее известных и распространённых пистолетов-пулемётов в мире. Его разработка началась в 1964 году под обозначением HK MP-54. В 1966 году немецкая полиция и пограничные войска приняли его на вооружение как MP-5. Со времен своего создания, MP-5 был принят на вооружение полиции, военных и служб безопасности множества стран по всему миру. MP-5 по сей день выпускается в Германии компанией HK, а также производится по лицензии в Греции, Иране, Пакистане и Мексике. По задумке, MP-5 является укороченной версией винтовки HK G3, обе они имеют схожую конструкцию и принцип запирания затвора с помощью роликов. Современные модели MP-5 имеют на стволе резьбу для крепления глушителя. Прицельные приспособления состоят из закрытой мушки и регулируемого диоптрического целика барабанного типа. Специальные съёмные крепления позволяют также устанавливать на ПП ночные, оптические и колиматорные прицелы.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ump45">
        <text>UMP-45</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ump45_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель NATO\n \nПистолет-пулемёт, разработанный компанией HK в 1990-х годах и впервые появившийся на рынке в 1999. Идеей UMP было создание легкого и мощного пистолета-пулемета, который к тому же был бы дешевле MP-5. Будучи ориентированным преимущественно на использование правоохранительными органами США, UMP был разработан под патроны .45 АСР и .40SW, а позже и для 9 мм. Пистолет-пулемет сконструирован по схеме со свободным затвором. Стрельба ведётся с закрытого затвора. Ствольная коробка выполнена из полимера, элементы управления симметричны и подходят как для правшей, так и для левшей, режимы огня: автоматический, огонь одиночными или с отсечкой. ПП имеет затворную задержку, благодаря которой при выстреле последнего патрона в магазине затвор удерживается в открытом положении. UMP также оснащен складным прикладом и двумя планками Пикатинни (сверху на ствольной коробке и снизу на цевье), на которые могут крепиться оптические и колиматорные прицелы, а также различные тактические приспособления, как например подствольный фонарь, тактическая рукоять или ЛЦУ. Ствол оружия снабжен креплением для глушителя.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd">
	<text>MP5-SD</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp5sd_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \nМодификация MP5 с интегрированным глушителем.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pp2000">
        <text>ПП-2000</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pp2000_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nПоследняя разработка тульского конструкторного бюро приборостроения (КБП). Впервые представлен публике в 2004 году, заявка на патент была подана в 2001 и принята в 2003. На сегодняшний день пистолет-пулемёт находится на вооружении некоторых подразделений российской полиции и федеральной службы безопасности. ПП-2000 занимает нишу персонального оружия самообороны для военнослужащих «второй линии», а также компактного оружия ближнего боя для полицейских спецподразделений и войск спецназа. Как таковой, ПП-2000 представляет собой относительно надёжное, недорогое и простое в обращении оружие ближнего боя. ПП-2000 оснащен механическими прицельными приспособлениями, а также планкой Пикатинни, расположенной сверху на крышке ресивера. Оружие наиболее часто встречается с различными колиматорными прицелами. Лучше всего подходит для ближнего боя.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb">
        <text>ПБ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pb_sk1">
	<text>ПБ (усовершенствованный)</text> 
    </string>
    <string id="st_wpn_pb_descr">
        <text>"Пистолет Бесшумный", также известный под индексом 6П9, был разработан в 1967 году для войск спецназа советской армии, а также сотрудников КГБ. ПБ собран на основе модифицированного пистолета Макарова и оснащен уникальным интегрированным глушителем, состоящим из двух частей. Задняя часть глушителя зафиксирована вокруг ствола, который снабжен специальными отверстиями с целью понижения дульной скорости до дозвуковой. Передняя часть сделана съёмной, что позволяет отсоединять насадку глушителя для компактного хранения пистолета, а перед применением быстро устанавливать её обратно на оружие. В отличие от других пистолетов с интегрированным глушителем, ПБ может также вести огонь со снятой насадкой глушителя без какого-либо ущерба безопасности, однако это значительно увеличит звук выстрела, что может использоваться для подачи стрелком экстренного сигнала. Так как передняя часть ствола закрыта глушителем, затвор имеет небольшую длину и не может вмещать возвратную пружину, поэтому возвратный механизм располагается в рукоятке. УСМ двойного действия с открытым курком и рычагом предохранителя, расположенным на левой стороне затвора, а также магазин пистолета, заисмтвованы у ПМ.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm">
        <text>ПМ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_sk1">
	<text>ПМ (усовершенствованный)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_descr">
        <text>Самозарядный пистолет, разработанный в конце 1940-х годов Николаем Фёдоровичем Макаровым и являвшийся стандартным пистолетом армии Советского союза с 1951 по 1991 год. ПМ был принят на вооружение вследствии конкурса на разработку замены для устаревшено ТТ-33. Вместо того, чтобы создавать пистолет под уже существующий патрон, Макаров разработал новый боеприпас - 9х18 мм. В целях простоты и экономичности, действие ПМ было основано на отдаче со свободным затвором, а сам пистолет был разработан под патрон 9х18 - наиболее мощный патрон из тех, которыми возможно безопасно стрелять из пистолета с данной конструкцией. Интересно, что несмотря на то, что калибр считается 9-ю миллиметрами, сама пуля в диаметре составляет 9,3 мм, она короче и шире, из-за чего не является совместимой с пистолетами под патрон 9х19мм Parabellum. Следовательно, советские патроны были непригодны для пистолетов НАТО, а значит - теоретически, во время войны НАТО не смогло бы использовать боеприпасы, найденные на убитых советских солдатах или в захваченных складах боеприпасов. В 1951 году благодаря своей простоте, легкости в производтсве, точности и приемлимому останавливающему действию ПМ был принят на вооружение советской армии и милиции, где оставался до самого развала СССР в 1991 году. На сегодняшний день ПМ является популярным пистолетом для скрытого нашения в США, и некоторые варианты "Макарова" также до сих пор производятся в России и Болгарии.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_actor">
	<text>Наградной ПМ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pm_actor_descr">
	<text>Именной ПМм, который Дегтярёв получил в награду. Гравировка гласит: «За успешное выполнение особо опасных поручений и проявленные при этом доблесть и мужество».</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm">
	<text>ПММ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pmm_descr">
	<text>Модернизированная версия пистолета ПМ. В 1990 году группа инженеров усовершенствовала оригинальный Макаров, в первую очередь за счёт увеличения заряда пороха в патроне. В результате модифицированный пистолет обладал увеличенным на 25% давлением в канале ствола и зничительно большей начальной скоростью пули. Магазин ПМм вмещает 12 патронов, вместо восьми, как в ПМ.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta">
        <text>Striker</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_protecta_descr">
        <text>Боевой дробовик, изначально разработанный в начале 1980-х жителем Родезии Хилтоном Уокером. После падения Родезии, конструктор переехал в ЮАР, где и продолжил разработку своего оружия. Первые образцы его дробовика под названием "Striker" были выпущены в 1980-х годах и с тех пор широко использовались как самой ЮАР, так и США и другими странами. Главными достоинствами оружия являлась большая ёмкость магазина, в два раза больше, чем у обычных дробовиков, и высокая практическая скорострельность.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington870">
	<text>Remington 870</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_remington870_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]AC11090 Red Dot, Barska ES AC10632, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \nПомповый дробовик, разработанный компанией Remington Arms Company в 1951 году в ходе соревнования с компанией Winchester по разработке прочного, удобного и относительно недорогого дробовика. Ружьё пользуется огромной популярностью с момента своего создания и широко используется спортивными стрелками, охотниками, правоохранительными органами и военными.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rg6">
	<text>РГ-6</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rg6_descr">
	<text>РГ-6 (индекс 6Г30) разрабатывался в 1993-1994 годах в ЦКИБ СОО. Новый ручной многозарядный гранатомёт был предназначен для повышения огневой мощи пехоты в городских боях. Применялся в Чечне и Южной Осетии. РГ-6 вошел в ограниченное производство в середине 90-х и на данный момент используется различными спецподразделениями как российской армии, так и МВД. РГ-6 предназначен для стрельбы стандартными 40-миллиметровыми безгильзовыми гранатами, которые также используются в подствольных гранатомётах ГП-25 и ГП-30, а именно: осколочными гранатами ВОГ-25, "подпрыгивающими" ВОГ-25П и газовыми гранатами "Гвоздь", предназначенными для подавления гражданских беспорядков. На дизайн РГ-6 значительное влияние оказал южноафриканский гранатомёт Milkor MGL.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkm">
        <text>ПКМ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkm_descr">
        <text>Единый пулемёт, принятый на вооружение советской армии в 1961 году, заменив собой устаревший РП-46. Пулемёт разработан под патрон 7,62х54мм, который является стандартным винтовочным и пулемётным боеприпасом стран бывшего СССР. В качестве оружия поддержки, ПКМ прекрасно дополняет существующий массив штурмовых винтовок. Сошки пулемёта крепятся к нижней части ствола и могут складываться для повышения мобильности оружия. Сверху к стволу оружия для удобства замены крепится ручка для переноски. Питание пулемёта производится из нерассыпной ленты на 100, 200 или 250 патронов. Учитывая проблему перегрева при скорострельности 650 выстрелов в минуту, ствол пулемёта специально разработан заменяемым. Будучи крайне надёжным оружием, ПКМ по сей день находится в использовании по всему миру.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpg7">
        <text>РПГ-7</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpg7_descr">
        <text>Результат дальнейшей разработки противотанкового гранатомёта РПГ-2. Первая версия гранатомёта, известная как РПГ-7В, была принята советской армией в 1961 году и до сих пор состоит на вооружении России и более 50 других стран. РПГ безусловно можно считать одним из наиболее успешных противотанковых гранатомётов из всех когда-либо собранных. Изначально РПГ-7 предназначался для уничтожения бронированной техники, но со временем, благодаря применению усовершенствованных боеприпасов (осколочных, термобаричных), гранатомёт также стал эффективен против живой силы. Гранатомёт РПГ-7 однозарядный, гладкоствольный, безоткатный и заряжаемый со ствола, казённая часть ствола оснащена соплом Вентури. При выстреле из гранатомёта из казенной части вырывается струя газов, из-за чего живым людям опасно находиться рядом с гранатомётчиком во время боя. РПГ-7, как правило, снабжается оптическим прицелом фиксированной кратности (2,7х), обозначенным как ПГО-7. Гранатомёт весьма недорогой и простой в обращении, однако представляет значительную угрозу для современных танков и бронетехники, что буквально делает его незаменимым оружием.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220">
	<text>SIG-Sauer P220</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_sk1">
	<text>SIG-Sauer P220 (современный)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_sk2">
	<text>SIG-Sauer P220 (усовершенствованный)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig220_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель .45\n \nШвейцарско-немецкий пистолет двойного действия, часто считающийся лучшим пистолетом калибра .45 "из коробки". Разработан в конце 1970-х годов компанией J.P. Sauer &amp; Son. Пользуясь огромным успехом, P220 был принят на вооружение армий Швейцарии и Японии, а также ряда европейских полицейских органзицаций. Пистолет также быстро нашел свой путь в США, сначала через Browning Arms Company в штате Юта, а с 1980-х - через компанию SIGARMS в штате Нью-Гемпшир.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550">
	<text>SIG SG-550</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_strelok">
	<text>SIG "Стрелок"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_strelok_descr">
	<text>Швейцарская штурмовая винтовка SIG SG-550. Хоть этот экземпляр штурмовой винтовки выпущен явно не вчера, хорошо видно, что прежний владелец обращался с оружием бережно. Винтовка полностью перебрана, а её детали тщательно подогнаны друг к другу, что позволило несколько увеличить убойную силу. На прикладе аккуратно вырезана буква «С» и 16 маленьких крестиков.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig551">
        <text>SIG SG-551 LB</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig550_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёт M203, глушитель NATO\n \nВерсия-карабин полноценной винтовки SG-550 с 18-дюймовым стволом и укороченными газовым цилиндром и поршнем. В отличие от стандартной SG-551, сохранила крепление для штык-ножа и возможность стрелять винтовочными гранатами.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig552">
	<text>SIG SG-552</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sig552_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \nЭтот компактный автомат, разработанный в 1998 году, является дальнейшим развитием семейства SG-550. Данная модель имеет девятидюймовый ствол и переработанные в связи с уменьшением размера оружия внутренности.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar_heavy">
        <text>FN SCAR-H</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_scar_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицел: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, AC11090 Red Dot, C-MORE Tactical, EO-Tech\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]гранатомёты M203, глушитель NATO\n \nSCAR (Special Operations Forces Combat Assault Rifle - боевая штурмовая винтовка для сил специальных операций) - модульная винтовка, разработанная компанией FN Herstal для конкурса "SCAR" на создание нового автомата для бойцов USSOCOM. Семейство винтовок состоит из двух моделей: SCAR-H и SCAR-L. Модель SCAR-H (Heavy - тяжелая) разработана под патрон 7,62x51мм NATO.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12">
	<text>SPAS-12</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_spas12_descr">
	<text>SPAS-12 был разработан в конце 1970-х итальянской компанией Franchi как универсальное боевое оружие ближнего боя для полицейских и военных. SPAS-12 является двухрежимным ружьём, то есть может быть использован как в качестве самозарядного газоотводного ружья, так и в качестве помпового оружия с ручной перезарядкой с помощью подвижного цевья. Несмотря на то, что SPAS-12 так и не попал на вооружение полиции и военных из-за своего веса, сложности и ненадёжности полуавтоматического режима, дробовик тем не менее стал популярной пушкой Голливудских фильмов, скорее всего из-за "крутого" внешнего вида. Не пытайтесь охотиться с ним на динозавров, это добром не кончится. Неизвестно, как этот дробовик попадает в Зону.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sr25">
        <text>SR-25</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sr25_descr">
        <text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]M203, SR-25 Suppressor\n \nSR-25 (Stoner Rifle - винтовка Стонера) - снайперская винтовка, разработанная Юджином Стонером на основе AR-15. Для стрельбы использует патроны 7,62х51 мм NATO и .308 Winchester. 60% деталей в конструкции винтовки взаимозаменяемы с AR-15. SR-25 пользуется популярностью среди гражданских стрелков как точная полуавтоматическая винтовка для охоты или целевой стрельбы. Винтовка также нашла применение и в армии США. Все винтовки, сконструированые на основе SR-25 имеют один и тот же принцип работы автоматики - систему М16/АR-15. Из-за возвратного механизма типа AR-15, который размещается за ресивером в прикладе, SR-25 нельзя снабдить складным прикладом, но вместо этого она оснащена выдвижным телескопическим.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sv98">
        <text>СВ-98</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_sv98_descr">
        <text>Снайперская винтовка, разработанная заводом ИЖМАШ на основе конструкции спортивных винтовок. Винтовка имеет стандартные механические прицельные приспособления, а также крепление для оптического прицела ПКС-07 фиксированной кратности (7х). Спусковой механизм регулируемый, выполненый в спортивном стиле. Деревянный приклад оснащен регулируемыми затыльником и щекой со встроенными складными сошками. Продольно скользящий поворотный затвор имеет три боевых выступа в передней части; ствол винтовки - «свободно плавающий», изготовленный методом холодной ковки, на дульную его часть нанесена резьба для крепления глушителя. Дульная часть ствола имеет специальную форму для стрельбы сверхзвуковыми патронами. Полимерный магазин вмещает 10 патронов. СВ-98 на сеегодняшний день широко используется российскими правоохранительными органами и антитеррористическими подразделениями. При стрельбе матчевыми боеприпасами, СВ-98 способна укладывать пули в группы по 5 см на расстояниях свыше 300 метров, что соответстует уровню точности "sub-MOA".</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd">
	<text>СВД</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svd_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель КЗРЗП\n \nСВД (Снайперская Винтовка Драгунова) - советская полуавтоматическая снайперская винтовка под патрон 7,62 мм. СВД была выбрана победителем в конкурсе, в котором главными претендетами были три винтовки: ССВ-58 Сергея Симонова, винтовка Александра Константинова (прототип, обозначенный как 2B-W10) и СВД-137 конструкции Евгения Драгунова. В результате тщательных испытаний каждой винтовки в различных условиях окружающей среды, в 1963 году на вооружение была принята снайперская винтовка конструкции Драгунова. Тогда же была собрана первая партия в 200 винтовок, а уже с 1964 года началось массовое производство СВД заводом ИЖМАШ. С тех пор СВД стала стандартным оружием поддержки большинства стран-учасниц Варшавского договора, в том числе Польши. Лизензированное производство винтовки было также налажено в Китае (Тип 79 и Тип 85) и Ираке (под названием Al Kadesiah).</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu">
	<text>СВУ</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svu_descr">
	<text>Проект СВУ (Снайперская Винтовка Укороченная) уходит своими корнями в далёкие 1970-е, когда было решено разработать компактную снайперскую винтовку для военно-воздушных сил СССР. В основу конструкции СВУ легла винтовка СВД, модифицированная под компоновку булл-пап. В те времена проект не получил дальнейшего развития, однако в 1991 году он был возрождён в Туле, где винтовку предложили российскому МВД в качестве снайперского оружия для городских условий.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz194">
	<text>TOЗ-194</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz194_descr">
	<text>Помповое ружье 12-го калибра, изготвленное на Тульском Оружейном Заводе. Его разработка началась в последние годы существования СССР, а в массовое производство оружие попало уже после его распада. С тех пор ружье приобрело достаточную популярность среди гражданских стрелков как в самой России, так и в Европе; и кроме того, по некоторым данным, используется подразделениями ФСБ.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34">
	<text>TOЗ-34</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_sk1">
	<text>TOЗ-34 (современный)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_descr">
	<text>Легкое и компактное ружьё-вертикалка, предназначенное для профессиональной и любительской охоты. Несмотря на небольшую ёмкость (всего 2 патрона), в точности и сбалансированности ружье не уступает высокосортным дробовикам, из-за чего пользуется популярностью среди сталкеров-новичков.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez">
	<text>Обрез TOЗ-34</text>
    </string>
	<string id="st_wpn_toz34_obrez_sk1">
    <text>Обрез TOЗ-34 (современный)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz34_obrez_descr">
	<text>Обрез охотничьего ружья, значительно более компактный и лёгкий, чем обычная двустволка. Один из самых распространённых видов оружия у бандитов, поскольку удобен для скрытого ношения и очень эффективен в ближнем бою. </text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz66">
	<text>Обрез TOЗ-66</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz66_descr">
	<text>Двуствольное охотничье ружьё с горизонтальным расположением стволов. Благодаря своей популярности и отсутствием проблем с закупкой подобного оружия за Периметром, ТОЗ-66 на пару со своей обрезанной версией для боёв на коротких расстояниях стало одним из наиболее распространённого оружия в Зоне как среди новичков, так и среди опытных сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz66_full">
	<text>TOЗ-66</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz66_full_descr">
	<text>Двуствольное охотничье ружьё с горизонтальным расположением стволов. Благодаря своей популярности и отсутствием проблем с закупкой подобного оружия за Периметром, ТОЗ-66 на пару со своей обрезанной версией для боёв на коротких расстояниях стало одним из наиболее распространённого оружия в Зоне как среди новичков, так и среди опытных сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_umirotvoritel">
	<text>Неизвестное оружие</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_umirotvoritel_descr">
	<text>Неизученный образец, механизм действия которого пока не установлен. Как бы то ни было, оружие явно неисправно: нажатие на спусковой крючок не приводит к какому-либо результату.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vssk">
	<text>ВССК "Выхлоп"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vssk_descr">
	<text>Бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка российского производства, выполненная по компоновке булл-пап. Также известна под названием ВССК или "Выхлоп". Была разработана в 2002 году для спецподразделений ФСБ. Для стрельбы использует дозвуковые патроны калибра 12,7 мм.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vsk94">
	<text>ВСК-94</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vsk94_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1М2-01\n \nБесшумная снайперская винтовка, разработанная Тульским КБП как дешёвая альтернатива "Винторезу". Винтовка создана на базе малогабаритного автомата 9А-91 и предназначена для точного поражения небронированных целей на дальности до 400 метров.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vepr">
	<text>Вепрь-12</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vepr_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель ПБС-1\n \nВепрь-12 представляет собой многоцелевой полуавтоматический карабин, разработанный ООО "Молот-Оружие" на основе Ручного Пулемёта Калашникова, от которого и унаследовал общую компоновку с газоотоводным механизмом и запиранием поворотом затвора. Питание производится от магазинов на 10 патронов.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40">
	<text>СВТ-40</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_svt40_descr">
	<text>Известная полуавтоматическая винтовка под патрон 7.62x54мм. Широко использовалась как Красной Армией, так и Вермахтом во время Второй мировой войны. Техники не заинтересованы в улучшении этих винтовок.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkp">
	<text>ПКП "Печенег"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_pkp_descr">
	<text>Российский ручной пулемёт под патрон 7,62х54 мм. Является модернизированной версией ПКМ. Ствол пулемёта имеет наружное оребрение и заключен в металлический кожух. Пороховые газы, выходя из ствола, создают зону разрежения в передней части кожуха. В задней же части кожуха сделаны специальные вентиляционные окна. Таким образом, во время стрельбы вдоль ствола непрерывно прокачивается холодный воздух. Постоянное охлаждение ствола уменьшает рассеивание при стрельбе, а также увеличивает долговечность ствола.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m249">
	<text>M249</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m249_descr">		
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы:\n%c[255,1,255,255]• %c[default] Trijicon ACOG, Barska ES AC10632, Barska Red Dot AC11090, C-more Tactical, EOTech\n \nРучной пулемёт калибра 5.56 с ленточным питанием. Американская адаптация бельгийского пулемёта FN Minimi. М249 принимал участие в каждом крупном конфликте с участием США со времен вторжения в Панаму 1989 года. Солдаты, как правило, довольны работой пулемёта, хотя были сообщения о засорения оружия грязью и песком.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m79">
	<text>Гранатомёт M79</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_m79_descr">
	<text>Однозарядный гранатомёт, использующий для стрельбы гранаты 40х46 мм. Для зарядки ствол оружия откидывается вниз, гранатомётчик вкладывает в ствол гранату и запирает ствол. Оружие обладает системой "High-Low Propulsion", которая помогает значительно снизить отдачу при стрельбе. Гранатомёт широко использовался во время войны во Вьетнаме, где зарекомендовал себя надёжным, простым и точным оружием.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp">
	<text>HK USP</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель .45 ACP\n \nИзначально разработанный для американского рынка, USP (Универсальный Самозарядный Пистолет) известен во всем мире как точный и надёжный пистолет. Большинство особенностей пистолета были в целом основаны на предпочтениях правоохранительных органов и военных США. К примеру, элементы управления однозначно "американские", созданные под влиянием таких знаменитых моделей как например Colt M1911. Все пистолеты серии USP имеют рамку из фиброармированного пластика, укреплённую вставками из нержавеющей стали. Пистолет имеет УСМ двойного действия с одним рычагом, включающим предохранитель и в то же время снимающим курок с боевого взвода. Модифицированная схема автоматики Браунинга с использованием особой запатентованой системы снижения отдачи позволяет уменьшить влияние отдачи на компоненты пистолета, а также снизить её ощущаемость самим стрелком. Модульная конструкция компонентов USP позволяет установить флажок предохранителя как с правой, так и слевой стороны для стрелков-левшей. Конструкция УСМ пистолета также допускает его функционирование в разных режимах - двойного действия(DA/SA) и в режиме с самовзводом (DAO).</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_match">
	<text>HK USP Match</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_match_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nСпортивный вариант пистолета HK USP с изменёнными  характеристиками, более подходящими для целевой стрельбы. Помимо удлиненного ствола, впервые использованого в HK Mk. 23, пистолет имеет дульный компенсатор, который позволяет уменьшить подброс ствола при выстреле. Кроме того, Match имеет полигональную нарезку ствола, ограничитель хода спускового крючка и регулируемый целик.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val">
	<text>АС "ВАЛ"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_val_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1М2-01\n \nСпециальный автомат с интегрированным глушителем и газоотводной автоматикой, широко использующийся российской розведкой, а также спецподразделениями МВД и ФСБ. Ствольная коробка фрезерованная из стали. Автомат имеет стандартное для стран Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост" для оптических, ночных и колиматорных прицелов. Не имеет креплений для штык-ножа или гранатомёта. Интегрированный глушитель может быть с легкостью отсоединён для обслуживания, ремонта, или компактного хранения оружия, однако вести огонь из автомата без глушителя крайне не рекомендуется в целях безопасности.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vihr">
	<text>СР-3М "Вихрь"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vihr_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1, ПСО-1М2-01\n \n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель СР-3M\n \nСР-3 "Вихрь" (первоначально был известен как МА - Малогабаритный Автомат) - российский компактный автомат, разработанный в ЦНИИТОЧМАШ А. Борисовым и В. Левченко в начале 90-х на основе бесшумного автомата "ВАЛ". CP-3 широко используется подразделениями ФСО (Федеральная Служба Охраны) и ФСБ (Федеральная Служба Безопасности). В соответствии с требованиями заказчиков, ЦНИИТОЧМАШ позднее разработал усовершенстованный вариант "Вихря" - СР-3М, отличающийся большей универсальностью в использовании. Новая модель получила более удобные органы управления оружием, а также специально разработанный быстросъёмный глушитель и крепление для установки обычных и ночных оптических прицелов. Кроме того, СР-3М получил новый магазин с увеличенной ёмкостью (30 патронов), что также обеспечивает надёжную подачу патронов при автоматическом огне. Прицельные приспособления включают в себя мушку в передней части оружия и перекидной двухпозиционный целик на крышке ствольной коробки, рассчитанный на стрельбу на расстоянии 100-200 метров.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez">
	<text>ВСС "Винторез"</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_vintorez_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Прицелы: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]ЭКП-1С-03 "Кобра", ЭКП-8-02 "Кобра", ПСУ-1\n \nРазработанная на ЦНИИТОЧМАШ под руководством Петра Сердюкова, эта винтовка была предназначена для использования войсками спецназа советской армии, а также КГБ и МВД. ВСС весьма ценится за свою бесшумность и отличную убойность тяжелой девятимиллиметровой пули. Винторез имеет газоотводную автоматику и возможность выбора режима стрельбы, эффективная дальность стрельбы винтовки ограничена 300-400 метрами. Глушитель является неотъемлимой частью оружия, и несмотря на то, что он может быть с легкостью отсоединён для обслуживания или компактного хранения винтовки, вести огонь из ВСС без глушителя не рекомендуется в целях безопасности. Прицельные приспособления винтовки состоят из открытого механического прицела, целик которого градуирован до 400 м, а также бокового кронштейна для крепления ряда оптических и ночных прицелов. Питание оружия осуществляется с помощью полимерных магазинов на 10 или 20 патронов.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_walther">
	<text>Walther P99</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_walther_descr">
	<text>\n%c[255,255,255,255]%c[255,255,255,255]Устанавливаемые аддоны: \n\n%c[255,1,255,255]• %c[default]глушитель 9мм\n \nПистолет P99 стал довольно радикальным шагом вперёд для компании Walther. Разработка нового пистолета была начата в 1994 году, а первые серийные образцы были представлены публике в 1997. Ранние версии пистолета были разработаны под девятимиллиметровый патрон, версия под .40 S&amp;W появилась в 1999 году. В 2004 году компания Walther представила второе поколение пистолетов P99. Новое оружие имело улучшеную эргономичность а также новую маркировку модели. Находясь на вооружении в качестве служебного пистолета для правоохранительных органов Северной Америки, Европы и Азии, Р99 выдержал наиболее суровые условия эксплуатации, которые смог бы пережить далеко не каждый пистолет. Р99 по праву носит имя пистолета мирового класса для профессионалов, которые доверяют свою жизнь собственному оружию.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usas12">
	<text>USAS-12</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usas12_descr">
	<text>Universal Sports Automatic Shotgun 12 gauge (универсальный спортивный автоматический дробовик 12-го калибра) - автоматическое ружье, разработанное в качестве боевого дробовика и изготавливаемое южнокорейской компанией Daewoo Precision Industries в 1980-х годах. О том, как корейский дробовик оказался в Украине, история умалчивает. Наверное, где-то здесь иожно найти и винтовку К2.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpd">
	<text>РПД</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_rpd_descr">
	<text>Советский ручной пулемёт, разработанный Василием Дегтярёвым под промежуточный патрон 7,62х39 мм.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_wincheaster1300">
	<text>Winchester 1300</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_wincheaster1300_descr">
	<text>Гладкоствольный дробовик Winchester 1300, появился на рынке в начале 1980-х годов, когда корпорация Olin/Winchester продала права на изготовление оружия под маркой Winchester компании US Repeating Arms Company (USRAC). Модель 1300 по сути является модификацией дробовика предыдущей модели Winchester 1200, который выпускался корпорацией Olin/Winchester с 1964 по 1980 год. В модели 1300 используется система Speed Pump, позволяющая ускорить процесс перезарядки оружия после выстрела, благодаря чему эти дробовики ценятся как среди охотников, так и среди стрелков-спортсменов. Winchester 1300 также часто используется для вооружения охранных организаций и для самообороны, особенно его относительно короткоствольные модификации с более ёмким магазином.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mine_name">
	<text>Мина-лепесток</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mine_descr">
	<text>Противопехотная мина "ПФМ-1", печально известная благодаря причинению многочисленных жертв среди мирного населения. В обиходе носит название "мина-лепесток", из-за своей формы.</text>
    </string>
    <string id="st_addons_box">
	<text>Мультитул</text>
    </string>
    <string id="st_multi_tooladdons_box_descr">
	<text>Нажмите правой кнопкой мыши на мультитуле и выберите "использовать", чтобы снять прикреплённый прицел.</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_wa2000">
	<text>Walther WA 2000</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_wa2000_descr">
	<text>Cнайперская винтовка компоновки булл-пап, разработанная оружейным концерном «Walther». В связи с высокой ценой производства, было выпущено всего 176 экземпляров этой винтовки. Очень редкое и ценное оружие.</text>
    </string>
    <string id="st_knife">
        <text>Боевой нож</text>
    </string>
    <string id="st_knife_survival">
        <text>Нож выживания</text>
    </string>
    <string id="st_knife_survival_descr">
        <text>Короткий нескладной нож для выживания. Хорошо подходит для скрытого ношения благодаря своим небольшим размерам, а резиновая рукоять делает его крайне удобным в обращении.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz">
        <text>НР-2</text>
    </string>
    <string id="st_knife_spetsnaz_descr">
        <text>Военный нож выживания, изготавливаемый в советское время для армейских спецподразделений. НР-2 является модифицкацией ножа НРС-2, лишенной однозарядного механизма стрельбы.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto">
        <text>Танто</text>
    </string>
    <string id="st_knife_tanto_descr">
        <text>Современный боевой нож в стиле "танто", что дословно переводится как "короткий меч" и означает японское холодное оружие феодальной эпохи. Происхождение этого ножа установить не представляется возможным, так как на оружии отсутствуют какие-либо фабричные марки.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt">
        <text>Colt 62316</text>
    </string>
    <string id="st_knife_colt_descr">
        <text>Американский армейский штык-нож, предназначенный для крепления к винтовке или дробовику. Был введён в эксплуатацию в 1964 году и впервые использовался армией США во время Вьетнамской войны.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema">
        <text>Extrema Ratio MK 2.1</text>
    </string>
    <string id="st_knife_extrema_descr">
        <text>Стальной нож, разработанный на основе исторического ножа USMC Ka-Bar и производимый для использования итальянской армией и спецназом.</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting">
        <text>Охотничий нож</text>
    </string>
    <string id="st_knife_hunting_descr">
        <text>Современный охотничий нож с нанесённым на него камуфляжем. Обух клинка покрыт крупными зубцами, что крайне усожняет его извлечение из плоти.</text>
    </string>
</string_table>