<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Одиночки - сталкеры, предпочитающие членству в какой-либо группировке исследование Зоны в одиночку.\n \nНесмотря на частые нападения мутантов и других сталкеров, небольшим группам удалось организовать торговые форпосты по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Военизированная группировка, не ладящая со всеми, кто стремится использовать Зону в своих целях, тем самым - как считает «Долг» - способствуя ее распространению.\n \nДавно и яростно враждуют с группировкой «Свобода» из-за совершенно противоположных идеалов.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom">
		<text>«Свобода»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_freedom_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с армейскими подразделениями и группировкой «Долг».</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Экологи</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Экологи - финансируемая правительством организация, исследующая Зону для того, чтобы должным образом использовать ее потенциал во благо человечества.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Наёмники - опытные бойцы из всех слоев общества, которые предлагают свои услуги в качестве наёмных солдат. Неизвестно, кто их наниматели, и какие цели они преследуют в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Монолит» - фанатический религиозный культ, члены которого враждебны ко всем остальным группировкам.\n \nНесмотря на уничтожение «О-Сознания» и последующее падение, спустя некоторое время они вновь объявились как возрождающаяся группировка и вернули под свой контроль большую часть прежней территории.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky">
		<text>«Чистое Небо»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_csky_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Чистое Небо» - независимая исследовательская и военная организация, специализирующаяся на изучении Зоны.\n \nПотерпели почти полное уничтожение вследствие неудачного и ресурсозатратного прорыва на ЧАЭС, однако той горстке сталкеров, оставшейся в живых, удалось возродить группировку, и даже довести ее до былого состояния.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]М-мачи-и-и-и!!!\n \n Зомбированные сталкеры - бездумные оболочки, потерявшие свою личность и разум вследствие пси-воздействия и скатившиеся до примитивных животных инстинктов. Довольно агрессивны и атакуют всё, что подойдет слишком близко.</text>
 	</string>
	<string id="st_mm_faction_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_submit">
		<text>Начать</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_rand">
		<text>Случайно</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_character_name">
		<text>Имя:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_faction">
		<text>Группа:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Режим Ironman - опция, стирающая Ваши сохранения после смерти.\n 
			  \nВы можете сохраняться сколько угодно, но первая же смерть повлечет за собой удаление всех сохранённых игр за данного персонажа.
			  </text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Хардкорная точность ИИ» - опция, максимизирующая точность НПС, из-за чего избежать попаданий становится гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Режим выживания - опция, заменяющая всех спавнящихся НПС зомбированными.\n 
			  \nОрды мертвецов будут следовать за Вами по пятам - посмотрим, как долго Вы продержитесь!</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]В так называемом «Режиме Азазеля», смерть для Вас - более не конец.\n 
			  \nПодобно самому демону Азазелю, после смерти Вы получите новое тело, принявшее форму случайного сталкера, находящегося на данный момент в Зоне Отчуждения.\n 
			  \nЕсли на момент смерти у Вас были компаньоны, Вы станете одним из них. Данная опция прекрасно дополняет Режим Ironman и/или Режим выживания.\n
			  \nНе совместим с Сюжетным режимом.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_random_location">
		<text>Случайная стартовая локация</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_story_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]При включённом «Сюжетном режиме» Вы начинаете игру с квестом «Тайна Зоны» и целью отключить пси-установки на Радаре и Янтаре.\n 
			  \nСюжет состоит из позаимствованных и воссозданных элементов предыдущих сюжетных линий и не является прямым продолжением оригинальной истории.\n 
			  \nДоступно только для Одиночек, «Свободы», «Долга», Экологов, Наёмников и «Чистого Неба».\n
			  \nНе совместим с Режимом Азазеля.</text>
	</string>

	<string id="st_mm_faction_money">
		<text>Деньги</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_equipment">
		<text>Снаряжение</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_relations">
		<text>Отношения</text>
	</string>
</string_table>
