<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>ПУТЕВОДИТЕЛЬ СТАЛКЕРА</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>Цитата №</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Ранги сталкеров делятся на восемь разных уровней, начиная с «Новичка» и заканчивая «Легендой». Ранг может повышаться вследствие практически любой игровой активности, и некоторые действия могут быть недоступны до получения определённого ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Достижения могут быть получены вследствие определённых игровых действий или получения определённого ранга. Каждое полученное достижение имеет свои последствия, которые отображаются в КПК.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Для того, чтобы механики могли проводить модернизацию снаряжения, им могут понадобиться три комплекта инструментов: для грубой работы, тонкой работы и калибровки. Подобные наборы часто встречаются в тайниках, полученных в награду от торговцев.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Потребность во сне» - это опция, которая с течением времени постепенно изматывает персонажа, в конечном итоге заставляя передохнуть, предупредив о необходимости сна. Игнорирование предупреждений может иметь пагубные последствия.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Во время путешествий по Зоне, часто можно заметить вертолёты, патрулирующие местность. Во время боя члены владеющих ими группировок могут вызывать поддержку с воздуха для зачистки местности и уничтожения превосходящих сил противника.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>Режим «Ironman» дает истинное чувство смертности персонажа. Когда игрок погибает, все сохранённые игры за данного персонажа удаляются без возможности их восстановления. Выбирайте свою группировку и стартовую локацию мудро.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ремнаборы и швейные наборы служат для ремонта оружия и брони соответственно в полевых условиях. Обоих наборов хватает на три использования, поэтому мудрее всего использовать их для починки предметов с большей стоимостью, чем у самих наборов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>На трупах сталкеров или в ассортименте торговцев нередко можно найти рюкзаки, которые можно использовать для закладки тайника. Тайники, созданные игроком, не подвержены деспавну и не могут быть обчищены другими сталкерами. Они не исчезнут, пока Вы не заберёте из них все предметы.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Спальные мешки - отличный способ переночевать в Зоне за неимением кровати. Их часто можно найти в ассортименте многих торговцев или в тайниках других сталкеров.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Кладбище техники - это огромный могильник радиоактивной сельскохозяйственной, гражданской и военной техники. Поскольку на первый взгляд это место является идеальным для тайника, наблюдательный сталкер сможет найти здесь много интересного.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Тип артефакта зависит от породившей его аномалии. Нужен артефакт, повышающий сопротивляемость ожогам? Ищите «жарку» или «комету» и отправляйтесь на охоту со своим детектором.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>Выполнение заданий группировки повысит её к Вам отношение. По мере его повышения, торговцы данной группировки будут предлагать Вам всё большие скидки на их товары и услуги.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>По мере прохождения игры, Ваш ранг постепенно повышается. Всего доступно восемь видов ранга: «Новичок», «Начинающий», «Опытный», «Профессионал», «Ветеран», «Эксперт», «Мастер» и «Легенда».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>От большинства заданий можно отказаться после их получения. Это можно сделать, поговорив со сталкером, который дал Вам задание. Главное помнить, что отказ от заданий сказывается на Вашем ранге и репутации.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Репутация - показатель того, как хорошо к сталкеру относятся члены его группировки. Она может повышаться от помощи невраждебным сталкерам и понижаться от их убийств.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Репутация - динамическая и может часто меняться. В зависимости от действий сталкера, его репутация может быть следующей: «отвратительно», «ужасно», «очень плохо», «плохо», «нейтрально», «хорошо», «очень хорошо», «отлично» и «превосходно».</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Тёмная лощина - это огромная лесистая местность между Кордоном и Тёмной долиной. Несмотря на то, что локация имеет несколько своих достопримечательностей, чаще всего она используется как убежище бандитами и сталкерами, за голову которых назначена награда.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Не забывайте, что работу могут предлагать не только торговцы, но и обычные сталкеры. Если сталкер не является кем-то важным или известным - это не значит, что он не захочет спихнуть на Вас пару своих дел, заплатив за их выполнение.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>Арена на «Ростке» предлагает два вида соревнований: традиционные бои между сталкерами за денежную награду, а также сражения с мутантами, где сталкеры могут попытать счастья в битвах с опаснейшей фауной Зоны.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>«Радиус исключения спавна» можно изменить в опциях игры, по умолчанию он имеет значение 25 м. Эта опция создает вокруг игрока зону отсутствия спавна, предотвращая тем самым внезапный спавн мутантов и других сталкеров слишком близко к игроку.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Вы можете попросить Холода, Спору и других важных членов «Чистого Неба» рассказать Вам о себе. Это поможет узнать, как группировке удалось выжить после событий S.T.A.L.K.E.R.: Чистое Небо.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>«Свобода» полностью заняла станцию «Янов» после того, как им в этом помог один загадочный сталкер несколько лет назад. После этого некоторые известные представители группировки решили переехать на новую северную базу.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>Достижение «Перфекционист» можно получить, разблокировав все остальные доступные достижения. В зависимости от Вашей группировки и от того, включён ли «Сюжетный режим», количество доступных достижений может меняться.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Путешествуя ночью и в сильный дождь, гораздо легче оставаться незамеченным для врагов. Однако в этом случае Вы рискуете встретить опасных ночных мутантов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Вы не сможете отдавать приказы компаньонам, если оставите их позади. Компаньоны в режиме ожидания или патрулирования не могут переходить с Вами на другие локации.</text>
	</string>
</string_table>
